(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(3)

連登第三個POST

內文已達廿一萬字

講番個故事,第一部的主要角色已登場了大部分,餘下的角色將會陸續登場.

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟FACEBOOK專頁:

第一個POST

第二個POST

鍾意個故,想重溫可以去紙言

石梨家

成皇志：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕。

其他家人：

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。
方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

葉松逸：留級生，物理、生物及數學成績不俗，常以此感覺良好。

高幹威：４Ｄ班的男學生。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明。

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

呂靜宜：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。
MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

石梨８座數字幫：

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯仲謀：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

真技安：

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

Chapter ４０ 低谷

柳豔道：「你為咗布正麗，同嗰個叫南乳嘅黑社會打交，最後仲畀布正麗連累，畀人打咗一身，其實你係咪鍾意佢？」

我訝異道：「吓！點會啊？佢係生得好靚，係好吸引異性嗰一種，但我又談唔上鍾意佢，佢唔係我鍾意嗰種類型，如果妳地覺得我救佢即係鍾意咗佢，咁樣好似講唔通，如果換轉妳地係布正麗，我都會咁做，應該講換轉好多男仔，佢地見到咁嘅情況都會出手，只係咁啱我遇到啲咁嘅事嘖！」

柳豔咕嚕道：「發生啲咁嘅事，如果我係布正麗，我可能會鍾意咗你。」

我聞言瞧向柳豔，她見我瞧著她，她有點不好意思地低垂著頭。

我搖著頭，應道：「啲生得咁靚嘅女仔，一定眼高於頂，佢地只會覺得妳對佢地好係應該，佢鍾意我就一定唔會喇，但可能會收我做觀音兵，畀佢指東指西咁洗，我對服侍人嘅工作無興趣。」

楊鳳瑤訝道：「布正麗生得咁靚，你都唔鍾意，咁你鍾意邊啲女仔啊？」

呂靜宜笑道：「鳳瑤，你唔知咩？佢鐘意啲好似管佳莉咁嘅女仔。」

柳豔問道：「管佳莉？邊個係管佳莉啊？」

楊鳳瑤應道：「學姐，妳記唔記得上次妳講過有位女童軍，紮孖瓣、笑起上嚟露出虎牙，妳仲讚佢好可愛嘅！」

想不到她們聽完我的話，反而把焦點放在些無關重要的事情上。

柳豔道：「哦！原來佢叫做管佳莉，但係佢好似已經有男朋友，前日，我喺荃灣見到佢同一位廿歲咁上下嘅男仔拖手行街。」

學姐的話讓我吃了一驚，我立時追問道：「學姐，妳會唔會認錯人啊？」

柳豔見我情況有點激動，看了看楊鳳瑤，再看了看呂靜宜，才道：「我…我應該無認錯，我見平時同管佳莉玩嘅幾個同學仔都喺度，應該唔會認錯啩？」

呂靜宜道：「之前已經聽陳慧琼提起，話宋蓮介紹咗個港大醫科生嘅男仔畀管佳莉識，唔知喺咪前日學姐見到嗰個呢？」

我聞言如遭雷亟，我記起了那一晚，與她們一家三口相遇的情形，她對我視而不見的那一幕，再度在我腦海裡浮現。

那個港大醫科生，難道就是她那位未來的醫生丈夫？

原本還有人支持自己，我還是值得高興的；可是，當我得知管佳莉疑似找到了那名未來的醫生丈夫，我的情緒便變得更加低落了。

回到學校，我找了坐在曾倩萍隔離的黎早強，之前我偶爾瞧見他倆都聊得很投契，說不定曾倩萍透露了一些關於管佳莉的事情給黎早強聽。

趁午飯時間還未結束，我知道這時候美術室沒有人使用，於是便拉了黎早強到美術室裡，黎早強打量了空無一人的美術室一眼，道：「喂！大鳩志，你拉我入嚟做咩啊？嗱！我唔鍾意男人架，你唔好亂嚟啊！」

現在我沒有心情和黎早強說笑，我一臉凝重地道：「你坐咗喺曾倩萍隔離咁耐，佢應該或多或少，都講起我同管佳莉嘅野，我要你老老實實、原原本本、一字不漏咁講畀我聽。」

黎早強見我現出一臉嚴肅的樣子，他亦收起了笑容，喟然一嘆，道：「唉！大鳩志，其實管佳莉並唔係你想像中咁好，咁完美架！與其聽咗啲令自己傷心嘅野，不如算啦！你永遠唔知，就永遠都唔會傷心，而且又唔會破壞佢係你心目中嘅形象。」

我猛一咬牙，喝道：「講，你當我係朋友就同我講。」

冇文？

打緊

lm

新post留名

黎早強完整述說了從曾倩萍口中提及了我和管佳莉的事情，最後他補充了一句：「依啲說話曾倩萍叫我唔好同你講架！唉！管佳莉個樣係一流，但份人就唔係咁好囉！大鳩志，一係你學姚智風咁，一齊北上畀少少錢解決咪算囉！」

我沒有理會黎早強，獨個兒離開了美術室，黎早強向我提及曾倩萍說管佳理對我的評價，她說我有很多陋習，例如容易發脾氣、情緒起伏很大、經常捽鼻等，我以前是一個自我抑壓得很厲害的人，記憶所及沒有對她耍個什麼性子（亦有可能我不記得自己對她鬧情緒）。

而黎早強亦透露了宋蓮與陳慧琼經常勸喻管佳理與我分手，最讓我傷心的是曾倩萍說管佳莉從來沒有喜歡過我，她接受我的原因是當時與前度男友分手，加上可憐我才和我在一起。

真是諷刺，我朝思暮想了十多年的人，到我重生回到了１９９８年，我還是希望要娶的人，居然從來沒有喜歡過我，我一直還以為從前的我不夠勇敢，沒有勇氣去挽留她，只要我鼓起勇氣重新追求她，我們的命運將會改寫，原來所有都是我一廂情願的想法。

當我得知了真相，管佳莉在我心目中完美無瑕的女神形象開始崩裂，有些從前我一直視若無睹的問題、一些在其他同學盛傳的蜚短流長，一瞬間在我腦海中爆發。

之前管佳莉在中二時和一名中四的男同學分手後，那名男同學的朋友，數說管佳莉騙他朋友的錢，當時管佳莉一副可憐兮兮的樣子，沒有抗辯半句，結果反而讓其他人站在管佳莉那方。

亦有一次，管佳莉和一名交情挺要好的女同學鬧翻，那名女同學便說管佳莉一直裝純情扮乖學生，來博取老師和同學的好感，結果人們一致認為那名女同學妒忌管佳莉，才捏造一些謊言去敗壞管佳莉的名聲。

還有一些其他同學零星對管佳莉的指控，如果那些同學沒有說謊，那麼管佳莉未免太有手段了，如果這才是管佳莉的真正面目，未免與我心目中那個純如白兔的管佳莉相差太遠了。

另外，黎早強證實了管佳莉和宋蓮介紹的港大醫科生拍拖了兩個多月了，我們八月分手，她十月便和另一名男生拍拖，她是我魂牽夢縈十多年的人，可是她只用大約一個月的時間，便可以投入到另一段感情，而且黎早強還轉述了她現在很快樂。

真相是殘酷的，殘酷得我一時間難以去面對，十多年來，一直視為信仰般的圭臬，霍然間在一剎那被推翻，我整個人亦是虛虛盪盪的。

放學後，我瞧見管佳莉站在和宜合道的麥噹噹門前，這時只有她一人，今天她穿起了女童軍制服，表現出她颯爽英氣的一面，頭紮雙馬尾的可愛模樣，眼前的她與我心目中最完美的管佳莉並無二樣，這一刻我很懷疑自己的推論，那是因為我得不到她，而故意去將她醜化，好讓自己心死。

這時我的感性漸漸壓到我的理智，一把聲音在我耳邊呢喃：「愛是恆久忍耐，就算管佳莉嘅真面目係傳聞咁又點喎？愛係可以超越一切，如果你介意，只係你唔夠愛佢。」

那把聲音繼續鼓動我：「佢唔係你一直魂牽夢縈嘅人咩？十幾年嚟，你一直放唔低佢，佢都係你返嚟１９９８嘅其中一個原因，依家佢就係你面前，將你十幾年嚟想講而一直無講嘅說話，依家就同佢講，再唔講你就會後悔，講咗奇蹟可能會出現呢？」

這一刻我有種想上前向她說明一切的衝動，對她說我這十多年來，一直記掛著她，她在我一個又一個的夢中出現；現在我由２０１６回到了１９９８，希望可以和她重修舊好。

這一刻我就如輸掉了大半身家的賭徒，手中握住了僅餘的一注，期盼奇蹟出現，以手中的最後籌碼去贏回自己所失去的一切。

正當我要走上前的時候，有人拉住我的手臂，我回頭一看，赫然發現那是我自己，那個剛剛被管佳莉拋棄的自己，他神色沮喪，猶如行屍走肉一樣，他道：「成皇志，清醒下啦！十幾年喇！你仲未頓悟，管佳莉唔係咩夢中情人，佢係夢魘、係咀咒，你心目中嘅管佳莉根本從來都唔存在係現實世界裡面，接受現實吧啦！如果你走上前去表白，唔會有奇蹟，你仲會輸埋唯一嘅尊嚴。」

這一刻，我感到自己開始從一個很漫長的噩夢漸漸醒來，我記起了那天，管佳莉對我說出分手，我感到世界為之崩塌，那個我說得沒錯，如果我仍然沈溺於那個虛假的幻想，我會連最後的自尊亦失去，從此一蹶不振。

當我漸漸覺醒的時候，管佳莉臉上漾出笑容，因為她等待的人已經出現，一名一米八高、年約廿歲的美男子，出現在她跟前。

瞧見那名港大醫科生俊朗的模樣，我不禁搖頭苦笑，道：「根本無得比，人地又高大靚仔過我，又係港大醫科生，點可能爭得贏啊？」

我慶幸自己沒有孤注一擲，落得一無所有的下場。

管佳莉與她的港大醫科生遠去。

我回到了從前，可是改變不了我和管佳莉的命運，歷史依舊按照原來的方向前進，有些東西無論你怎努力、重覆多少次，結果仍然是同樣的。

留名 好故要推推

待續

新POST已出

文已出

正評何在

皮已正

管小姐 死港女 公廁 貪錢

正皮左

正皮

平已正

留住唔比 免得有一日你話要負皮出post 我無得比

留名

Daily push 加正皮

新post都要講多次
屌你死臭雞

正評了 繼續支持

皮己正

看來管小姐 臭雞形成已成功打入讀者心中 期待接下來 大鳩志如果斬雞

可能有轉機呢

一日變黑
一日都可變白

成個森林等緊你呀大鳩志，洗乜執著一棵樹

大鳩志仲有布甸食

食布甸

無謂為左一隻炎自己又呢樣又個樣既臭雞而放棄成個森林

清水加一滴污水都變黑
污水加清水都係黑

嫌

又一回

pish

係雞係公廁

文

今日你文
待續

文呢

打緊

出少少頂住先

有些信奉了十多年的東西，儘管我開始醒覺，還是需要時間去適應，原本我的心是預留了位置給管佳莉的，但倏然淘空了，我像三魂缺了七魄一樣，虛虛盪盪，並不實在，最佳的解決辦法，就是尋找管佳莉的代替品，去填充那個缺失的部分，讓我重新成為完整的自己，一時間我腦海浮現出了很多臉孔，布正麗、宛琳珊、呂靜宜、楊鳳瑤、柳豔，甚至成敏研都掠過我的心頭。

究竟追求那一個較好呢？

宛琳珊？我搖了搖頭，難度應該是眾女之中最高吧！而且最近發生了這麼多事情，她應該對我的印象非常負面吧？

那麼布正麗又如何？我同樣地搖了搖頭，儘管我們開始變得熟絡，但她與湯仲文糾纏不清的關係，而且她的生活習慣、家庭背景、言行舉止，均與我南轅北轍，還有我發現我可能與她命格相沖，每次碰著她，總會有壞事情降臨在我的身上，現在我真的開始相信她有皇后的命格，只有天命所歸的人，才能夠承受她帶來的厄運，不過其實我亦不用想太多，如她所說，她有很多選擇，我並不在她的考慮之列。

那麼楊鳳瑤又如何呢？我亦同樣搖頭，她並不是我喜歡的那一類，而且我亦不是她喜歡那一類型，很早之前，她已經說明了。

至於呂靜宜？其實呂靜宜有很多特質與管佳莉相似，長頭髮、乖學生、斯文、知性，但她長得比我高，而且綜合條件實在太好，與她一起很有壓力。

成敏研？除了是最容易得手這一好處外，便沒有其他了，但我真的不喜歡她。

那麼柳豔學姐呢？她為人勇敢、積極、願意助人、身材很好，而且我感到她好像對我有點意思，如果我追求她，她應該會接受吧？

這時我才意識到原來自己是一位感情這麼豐富的人，可能之前我的心被管佳莉佔據著，感情壓抑得太久，現在開始拋開管佳莉這個包袱，我的情感突然像滔滔江水綿綿不斷地湧出；抑或是因為聖誕臨近我受到節日氣氛影響，希望儘快找一個人陪我度過聖誕呢？

我帶住紊亂的思緒走進了班房，經過了宋蓮的坐位，聽見她與曾倩萍在聊天。

「莉莉同我講，話佢男朋友係聖誕安排咗好多節目…」

當我聞得管佳莉與她新任男朋友的消息，不禁豎起耳朵、聚精會神去偷聽。

宋蓮發現了我的異動，斜睨了我一眼，然後壓低了聲音在曾倩萍的耳邊說著我聽不到的悄悄話。

我感到很沒癮，但拿她沒輒。

片晌曾倩萍回到自己坐位，宋蓮喚道：「成皇志。」

我瞧向宋蓮，問道：「咩事？」

「你過嚟喔！有野同你講。」

「有咩野就講啦？妳叫我過就過，妳邊位啊？」

「哦！本來諗住同你講關於莉莉啲野，原來你唔想聽，咁算囉！」

管佳莉這三字魔咒對我的效用並沒有完全減退，於是我很沒骨氣走到宋蓮面前。

宋蓮笑了笑，道：「你將個頭伸埋啲，有啲野唔方便咁大聲講。」

我按照宋蓮的吩咐把頭迎上。

啪！

宋蓮在我的臉頰上搧了一個耳光。

待續

屌佢老母死肥婆

還番一巴比佢 仲比面佢托柒 肥婆加管小姐都係大仆街 一巴一巴煎落去啦 屌佢老未

Daily push

爆氣啦大鳩志
唔好話係條肥婆屌醒番大鳩志

仆你個街
打撚到你個死肥閪瘦

咁都忍得，屎都食得
一世都抬唔起龜頭做人

每日一推
仆街個肥婆咁串

推

穿越係匪語嚟啵

Sorry🙇🏻咁應該叫咩

push

打鳩個肥婆

痴撚線, 憑乜打人, 告鳩佢啦

比布正麗見倒個八婆蝦大鳩志即刻拖馬還拖當報恩

文呀

睇到好嬲呀

係嬲個肥婆咁撚仆街

打緊

今日多文

足料

坐在附近目擊到整個過程的成敏研見狀，亦發出了一聲驚呼，道：「宋蓮，妳做咩打人啊？」

臉上雖然只是微微一痛，但被宋蓮這樣輕蔑侮辱，我感到慍怒。

宋蓮見我神色不善，立時道：「咩啊？玩下之嘛！隔離班陳志安夠打我咯！」

宋蓮這個解釋儼如火上加油一樣，我的怒火宛若閃燃般頃刻爆發，我一腳重重踢在宋蓮的桌子上，含著憤恨飽受屈辱讓我這一腳爆發出１２０％的威力，桌子上的書本文具飛濺一地，而桌子則打著轉，砰的一聲響砸在班房後的壁布板上，一直坐在班房後吃花生看好戲的霍去登嚇得臉青唇白，只因桌子只在他身旁五厘米的距離掠過。

我指著宋蓮破口大罵道：「我屌你老母啊！妳戇鳩死遠啲？人地打妳關我撚事啊？妳老母臭閪，妳邊撚個啊？當我出氣袋啊？」

我怒目圓瞪，一雙拳頭握得架架作響，宋蓮現出驚懼的神情愣立原地，相信她還以為我是從前那個怯懦、受屈受辱亦一言不發、可以隨便她欺凌亦沒有任何情緒波動的沒用鬼，所以她怎樣也想不到她摑我一巴，我會有這樣大的反應。

宋蓮向四周打量希望尋求幫助，但不知是她長得太醜，沒有同學來個「英雄救醜」；還是那些同學並沒有具備足夠的正義感去當排難解紛的和事佬？

頃刻間，我腦海浮現宋蓮之前對我做過些讓我難堪屈辱的事情，我不禁掄起了拳頭，正要向宋蓮新仇舊怨一起算之際，我那被盛怒壓下的理智再拿回了主動權。

我這一拳打下去固然很爽，但我卻要承擔到相應的後果，如果我一拳打下去，無論之前是宋蓮挑釁在先、她從前怎樣輕侮為難我，她立時成為了受害者，得到了很多站在道德高地的人的同情，他們會一起聲討我，他們出師之名是我打女人，行為可恥至極。

在女權至上的香港，無論你是什麼身份、階層、有著什麼原因，一定不可以對女人動粗，當你一對女人動手動腳，人們不會理會前因後果，你一定會被一致認為是十惡不赦之徒；但相反女人打男人，那男的只會遭到眾人的恥笑。

我稍為冷靜下來，儘管我很想揍宋蓮一頓，但我知道無論如何不能因一時之氣把這誘人的念頭付諸實行；可是就這樣算，我亦心有不甘，於是我撿起了宋蓮的書包，奮然一扔，來消我心頭之怒。

我這隨意的一扔，宋蓮的書包居然恰好穿過了窗框，由九樓的班房直墜五樓。

正當在場所有人目瞪口呆之際（包括我在內），砰一下撞擊聲由五樓傳回到九樓，接著傳來了一陣嗶嗶嗶的聒噪汽車防盜聲。

我不禁暗地裡喊了聲糟。

我這含恨的隨意一扔，居然可以準確無誤地穿越窗框，砸著停泊在五樓停車場屬於物理科的董老師平治房車上，直把他的車頂留下了凹痕。

董老師因為汽車買了保險，沒有要我賠償，還笑說汽車遭書包扔凹的或然率是非常非常之低，他是時候要中六合彩了。

而在先前聲言牢牢監視我言行舉止的老馮，找到了我的把柄，他聽了我的解釋後，記了我兩個缺點，還罰了我要留堂兩星期。

經此一役，我立時聲名大噪，一眾低年級生瞧見我均交頭接耳：

「佢就係４Ｄ班嘅成皇志，朱斌仔走咗之後，佢就係吳林紫娣嘅大阿哥。」

「朱斌仔邊夠佢勁，佢夠膽用書包扔老師部車，全盛時期嘅朱斌仔夠膽咩？」

唉！我現在只是想努力讀書，在會考取得好成績，為何會這樣的？

班外我聲名大噪，班內我變得生人勿近，４Ｄ班的同學們流傳我有精神問題，患上了狂躁症，病發時會像癲狗一樣咬人，我想這應該是宋蓮捏造的，但這麼荒誕絕倫的事，居然有一半以上的４Ｄ班同學相信。

幸好在屢次跌入谷底的校園生活裡，還有呂靜宜等三人相信我，當她們清楚了前因後果的時候，儘管她們都是女生，還是紛紛替我不值，不恥宋蓮的挑釁行為。

我被罰留堂，在留堂室遇上了留堂常客布正麗，當值的留堂老師在四時正已經離開，留堂室只剩下我與布正麗，我們分別坐在課室的兩個角落。

此時她道：「估唔到你依啲乖學生都畀人罰留堂？」

我暫時把注意力從課本中抽離，道：「我從來無話自己係乖學生，最少唔係老師眼中嗰種聽教聽話、畀人蝦都唔去反抗嘅乖學生。」

「嗯，雖然我識你唔係好耐，但我唔相信你好似陳慧琼講到咁差，我覺得你都算得上係一個好人。」

我聞言感到詫異，能夠被一向甚少讚人的布正麗稱為好人，我相信這已經是一個高度評價了。

「哈，好人？喺依個世界做好人好痛苦，我唔會因為被人叫好人，就勉強自己去做番好人應該做嘅事。」

「係嘞！多謝你，多謝你上次救咗我，其實我一直想同你講聲多謝，不過一直無機會，我布甸有恩必報，我欠你一個人情，駛唔駛我去幫你去叫宋蓮同陳慧琼佢地收嗲喔？」

「唔駛客氣喇！妳無欠我啲咩，就當還番上次…妳無踢爆我，依次當我還返畀妳。」

「上次？踢爆？哦，你終於認打到拳佬入廠嗰個係你喇！」

「殊！阿姐，妳細聲啲得唔得啊？」

「嘿嘿，你條友真係想取代朱斌仔個位，做吳林紫娣嘅大哥，真技安你又打，數字幫你又打。」

「南乳佢地係我阿爸打嘅，唔好入埋我度。」

「你阿爸好似好猛料？一個打幾個，又夠膽帶埋你兩條友踩上８座。」

我苦笑道：「有幾猛料喔？依家咪又屈係石梨貝，唔好講佢喇！係呢？上次你踢南乳嗰下斷子絕孫腳，佢會唔會報仇架？」

布正麗冷哼一聲：「佢敢？你少同我擔心，我布甸唔係一個弱質女流。」

「睇得出，睇得出。」

「係呢？你話你上次救我係還番我唔踢爆你嘅救命之恩，但係原來再上次你畀陳志安打，最後係我救咗你，換言之，反而係你欠我一次人情。」

「妳…妳真係好數口，咁要我點報恩呢？」

「就當預支住先，可能下次又要你救我呢？」

「阿姐，妳依家當我係妳保鑣啊？」

「做我保鑣咪益咗你囉！都唔知有幾多人想做都做唔到啊！」

「嘩！真係謝主隆恩啊！」

布甸伸了一下懶腰，再看了掛在牆上的時鐘一眼，道：「吓！成五點喇！閃先，你閃唔閃啊？」

我搖了搖頭，道：「唔喇！我依家被人嚴密監視住一舉一動，我都係夠鐘先走喇！」

「咁我走先喇！係咁！」

布正麗離開後，我在留堂室待至五時半才離開。

經過音樂室的時候，發現音樂室的門沒有關上，朝內看見一座鋼琴，我不禁走到鋼琴前坐下。

輕輕按下琴鍵，一陣珠玉落盤的清音響起。

之前我學過鋼琴和結他，算是粗通樂理，可以彈奏十多首樂曲，當然最熟練的可算是伊申清的明年今日了。

經一輪熱身後，我的手指變得靈活起來，慢慢重拾了昔日的狀態，開始以鋼琴奏出了明年今日。

明年今日這樂曲勾起了我的傷心事，一幕又一幕心酸往事如走馬燈般在我腦海播放，我亦隨著琴聲，唱道：

「若這一束吊燈傾瀉下來或者我已不會存在
即使你不愛亦不需要分開…

…人總需要勇敢生存我還是重新許願…

…明年今日未見你一年誰捨得改變離開你六十年…」

我忘我地投入了音樂的世界，想透過這一曲盡訴我內心的苦與悲。

正當我以這一曲沉醉地緬懷昔日的時光，一把聲音倏地響起：「依首係咩歌嚟？」

琴聲歌聲戛然而止。

我別過頭向發問的那人瞧去。

我一臉驚惶地喚道：「呂靜宜！」

呂靜宜亦一臉震驚地道：「成皇志？」

多文

請正評

正呀

一早比左，想比多d都無

打得好 正皮

完了吧

加速

好波

今日好高興 好多文

正啊

好波 似番個男人 一於懶理個條咁既爛臭化閪既死肥婆，佢每串大鳩志一次 就踢佢枱一次 ，一於嚇到佢鳩縮 睇佢仲有冇咁得戚 大鳩志又自彈自唱 呂小姐實好鐘意d有才華既男仔

管八婆同宋臭西呢啲真係物以類聚

正 多文

明年今日同個故好夾，有共鳴眼濕濕
大鳩志讀好啲書做10A黑幫大佬啦
反正課程讀過自修狂做past paper算啦
溝哂啲女，威返次

繼續留意

遲咗兩個月,終於故事正式踏入聖誕,如無意外,第一部曲差不多去到一半

係嚟管佳莉漂唔番白

10A加黑幫有諗頭

不過成皇志好憎黑社會

偽黑底或者叫被黑底

正評加更

最近咁多文嘅
係幾抵讚

差不多到了一半

大滿足

主角 可以起筷

放學 音樂室 呂小姐 男主角彈鋼琴

向日本劇 之後就食女

文呀文呀

Live 巴打寫得唔錯又多文 連續睇左3個鐘先live到

樓豬 今日係我生日 可唔可以出多篇文

明年今日 之後聖誕節冇女約會唔會 lonely xmas

生日快樂,爸打

推到出書

出書一定買

迴避重點

咁多啲啦!

打緊

畀啲正評鼓勵下先

樓主聽日我生日，聽日可唔可以打多啲

你地個個都生日,家陣人日啊!

Chapter ４０ 聖誕歌唱比賽（上）

我訝異道：「咦！妳咁夜都未走嘅？」

呂靜宜反問道：「你夠係咯？」

「我因為扔書包單野畀人罰留堂，妳唔會又畀人罰留堂啊？」

呂靜宜抿唇笑道：「我本來喺到準備緊三日後嘅聖誕歌唱比賽嘅初賽，勉強揀咗Sammi首親密關係作為參賽歌曲，但係硬係覺得表現未如理想，咁咪去厠所洗個面，返嚟就見到你坐喺到自彈自唱，真係睇唔出你彈得幾好，係呢？你都未答我頭先嗰首係咩歌？」

「哦！伊申清嘅明年今日，我飲歌嚟架！」

「伊申清？明年今日？伊申清嘅ＣＤ我都齊晒，但係從未聽過有首歌叫明年今日喎？係啱啱派台架？」

糟！我一時口快，居然再次說出了不應該說的話，現在我應該怎去向呂靜宜解釋２００２年才派台的歌曲出現在１９９８呢？

沒辦法了，我唯有這樣解釋吧！

「哦！其實咁嘅，伊申清係我一個好鍾意嘅歌手，咁我好希望佢可以唱到依一首歌，妳頭先聽唔出我嘅唱腔好伊申清咩？」

呂靜宜恍然道：「哦！你咁樣一講我又覺得又幾似喎！咁即係依首歌，曲詞編都係你一手包辦喎？」

為了完謊，我只好艱難地頷首，道：「嗯！妳…都可以咁講嘅？」

呂靜宜現出有一分詫異兩分敬佩三分驚訝四分仰慕的神色，鼓著掌道：「好厲害啊？曲詞編都完美，係唱就爭啲？」

我聞言有點尷尬，雙頰有些微紅，輕咳一聲道：「多謝。」

我對不起植爺、對不起少霞、對不起暉洋，高登仔經常說的一句話：「搭時光機返到過去抄襲。」現在我真的應驗了這句話，我回到過去，成了一個文化的剽竊賊匪，把別人辛勞的成果據為己有。

呂靜宜續道：「成皇志，原來你咁厲害架，不如你又參加嚟緊嘅歌唱比賽喔！」

「吓！要我喺全校人面前獻醜？我唔掂架？」

呂靜宜說服道：「咩獻醜嘖？頭先我見你自彈自唱，沉醉係音樂世界都不知幾咁型！」

我指了指自己，訝道：「我型？」

我很少聽到異性讚我型，除了有一次上班時，女同事見水機缺水，喚道：「型仔，去換水啦！」

呂靜宜俏臉微紅地點了點頭。

得到呂靜宜這種校花級的美女讚賞，我有點如在雲端的飄飄然感覺。

「咁你係咪參加歌唱比賽嘖！」

我搲著頭道：「咁啊！依層…」

霍然一種想法在我腦海浮現，就是在平安夜的學校禮堂，在管佳莉面前、在全校師生面前，自彈自唱出那代表我心跡的明年今日。

老實說，雖然我開始接受永遠也得不到管佳莉的事實，但管佳莉佔據我內心十多年，我並不可能立刻把她忘記，我就像一個剛經歷了大手術的病人，身體非常之虛弱，距離痊癒還有一段很漫長的道路。

我曾經看過一本書，內裡記述了一個母親，因為女兒一出生便夭折，她深受打擊，她的丈夫見狀，便要求醫生允許他們帶嬰屍回家一天，兩夫婦和嬰屍生活了一天，果真讓兩夫婦的精神得到治癒，慢慢接受了女兒逝去的事實。

逃避是解決不了問題，我要去面對我這精神創傷，最好的辦法就是在全校的師生面前，透過演繹這首明年今日，作出最深情的告白，我不是希望藉著這首歌曲可以打動管佳莉，讓她回心轉意；而是對多年來深愛著管佳莉的自己一個交代，為這橫跨了十多年、穿越了兩個時空的初戀劃下了休止符，將那個最完美的管佳莉、那份最單純、最真誠的情感封塵於記憶中。

我相信透過這一個舉動可以有效宣泄情感，讓我得到治癒，至於什麼名次獎項對我來說，並不重要。

我想通了一切後，道：「好，我想參加依個比賽，但係依家報名仲嚟唔嚟得切啊？」

「嗰日午飯，同學生會報名就得架。」呂靜宜又道：「不如我地參加埋合唱組喔？之前我搵唔到partner，依家有你喺度，報埋名啦？」

「吓！依層…」

我瞧見呂靜宜熱切期盼的目光，想到她在我低潮時，沒有和我割蓆，單憑這份情義，我已不想拂逆她的提議，而且有她當partner，應該最少有前三吧！

我道：「好喔！如果妳唔怕我拖累妳，咁我地參加啦！」

呂靜宜雀躍道：「YEAH！咁我地揀咩歌參加比賽啊？」

我想了想，道：「咁就揀會過去的喔？」

「吓！會過去的？邊個唱架？」

我訝異道：「會過去的喎？魯樹安同車近近嘅經典合唱歌，妳唔會未聽過啊？」

呂靜宜瞪大了雙眼道：「我真係未聽過喎？等陣先，依首歌係咪又係你想作畀魯樹安同車近近嘅歌？」

我在心中叫苦，想道：「乜依首歌又未面世嘅咩？我真係記唔起依首歌係幾時推出街喎！今日我究竟攪咩啊？」

我迴避呂靜宜的目光，道：「不如我自彈先唱一次畀妳聽下，睇下合唔合妳心意先。」

我十隻手指在琴鍵上律動，響起了暉洋作曲的「會過去的」的旋律，我唱出歪雲所寫的歌詞：

「早知一定與你分手最愛往往難以相廝守
愛過你之後我怕沒然後…
…沒有這犧牲怎可讓你我得救
每個劫數時間會善後…
…從前共你講不要分別不要歸去明明還流過一點眼淚…」

一曲唱畢，呂靜宜現出驚為天人的神色，讚嘆道：「天才，你真係一個天才，你未夠十六歲，點可以作出咁好嘅曲？同填出咁靚嘅詞？」

我對呂靜宜的稱讚感到受之有愧，我轉移話題，道：「有無紙同筆，不如我寫低啲歌詞，講畀妳聽我唱邊段，妳唱邊段。」

我抄寫了整首「會過去的」的歌詞，指著第一段，道：「第一段妳唱先。」

呂靜宜皺著眉道：「等陣先，早知一定與你…跟住係咩啊？」

我聞言感到有點尷尬，我的字跡一向如狂草一樣，曾被不少老師投訴過看不清我所寫的字。

於是我讀出了歌詞，呂靜宜則作出筆錄。

花了一些時間，呂靜宜補寫了「會過去的」的整首歌詞，她的字體端莊秀麗與我那鬼劃符的字跡形成了強烈的對比。

「係呢？你係咪作咗好多歌架？有無啲歌啱我唱架？其實我揀嗰首歌好似唔係好適合我咁？如果你有啲適合我嘅歌，我想轉。」

今天，我已經侵犯了兩次知識產權，正確一點來說，應該是知識文化的逆權侵佔；但正所謂一件污、二件穢，我亦不介意當第三次的文化竊匪，於是我微微點頭道：「我諗依首歌應該啱妳唱。」

嘩!仲有好多野未做

今日係咁多,待續

Live

正

屌 笑死

合唱PPAP全校洗腦

會唔會就係呢d歌搞到俾人知成皇志搭左時光機？

到我生日了 加文
btw會影響原本進行既時空了
今次仲要影響得好勁

未必既 如果只係單純係學校入面既人知道明年今日呢件事 冇爆出去 衣神清 應該都係照唱明年今日既 我覺得

硬係會覺有人會話發現 曠世奇才咁宣傳大鳩志

如果唔止得主角一個返咗黎嘅話...

嘩今日咁多文爽歪歪唷
終於開始利用未來屈機了

唔係好明最嗰句

我打咗成五個月
你三個鐘睇晒

我諗應該出唔到

個故有排寫

唱 side side side 啦 包你拎第一

繼續留意

其實第一部曲內容唔係太過聚焦係用未來的知識

大鑊了

呂小姐 唱咩歌 9估開始

祖兒 ： see me fly

學姐唱分手快樂，等人知道蝗語都有好聽歌

唔使比人串大陸妹

學姐支持者！

之前有位唔知爸打定絲打改個username 做管佳莉

無見好耐

唔知係咪嬲咗我

Sammi 2002 金曲 煞科

春哥： 學姐其實係唔係官2代 現在佢自己都唔知？
之後主角因爲食左佢 做左中國領導人

祖兒 ：1999 年先出道

呂小姐先唱冇人知 woo

「成皇」志

但呂小姐喜歡唱 Sammi 歌喎, 佢原本打算獨唱 Sammi 既歌 ...

當年 除左衫尾 好似冇咩得選

無知一問，男主成個C朗咁款點會食唔倒女？

真樣

我覺得大鳩志 唱姐倫嘅 回到過去仲正

明年今日 大家好有哄鳴

幾時再有文
快啲出埋(下)，我想睇大鳩志迷倒身邊女同學
同埋管賤人想返撻俾大鳩志拒絕
佢都梅咗好耐，喺時候彈返起

好心急

因為這首歌挺冷門，加上先前我又不是經常演繹，所以我想了想，彈奏了幾次，終於彈奏出這首歌的melody，我邊彈邊唱道：

「～在那天 寧願乾旱地死不沾一勺水
逃避釀成眼淚…
…曾將身體髮膚 隨便北風宰割～」

我將胡姬妮的「生命樹」彈奏了一次，我瞧見呂靜宜用雙手捂住嘴巴，帶點激動道：「點解你可以咁厲害嘅？三首歌風格都唔同，你究竟個腦裝咗啲咩啊？可以填出咁靚嘅詞嘅？」

我心想：「緊係唔同風格啦？三首歌嘅詞出自三個唔同嘅作詞人。」

呂靜宜不斷地給予原本不屬於我的讚譽，讓我羞愧得臉紅耳赤。

呂靜宜問道：「係呢？依首歌你原本打算寫畀邊位歌手架？」

呂靜宜這個問題再次考起了我，這首歌是由胡姬妮脫離少女組合迷你飯煲後，獨立發展的作品，現在這個時候連元祖少女組合九個飯煲都未正式面世，我亦不知道現今胡姬妮身在何方，我真的不知怎樣去回答呂靜宜這個問題。

我硬著頭皮胡謅道：「嗯，依…依首歌，我無諗過作畀邊一位歌手，上年聖誕歌唱比賽，我聽過妳嘅歌聲，我覺得依首歌由妳去唱…係好適合架！」

呂靜宜訝道：「你…你嘅意思係依首歌寫畀我嘅？」

「嗯！妳覺得可唔可以？」

呂靜宜點頭道：「雖然我未唱過，但係頭先我聽過個melody就覺得好適合我，我想到時用依首歌參加比賽。」

其實我覺得呂靜宜的唱腔、音域、聲線與胡姬妮有六七分相似，所以我才在呂靜宜面前奏出這樂曲。其實我個人認為呂靜宜在技巧、高音、假音方面比九個飯煲中公認唱功最好的胡姬妮還要更勝一籌。

我道：「妳覺得啱妳就最好喇！但係三日後就係初賽，妳依家先換歌，時間上好似好倉促，怕唔怕啊？」

呂靜宜沈吟了片刻，喃喃道：「我真係覺得我同首歌好夾啊！好想將依首歌做參賽作品啊！點算好呢？」

呂靜宜霍然間像想通了什麼一樣，道：「我諗住兩手準備，首先趁依幾日記熟、唱熟首歌，到咗初賽嗰日我應該發揮到六七成，離平安夜嘅決賽仲有一個星期，到時我應該可以駕馭到，如果到咗初賽嗰日同首歌未夾，我就用番本來嗰首歌參賽，就咁決定啦！」

平時的呂靜宜嫻雅文靜，話也不多說半句，像個小家碧玉的知性文青；但當她談起音樂時，我隱約從她眼內看到一團火，此刻的她整個人像發出光芒一樣，非常有熱誠和幹勁。

此時，校工滿叔敲門道：「喂！兩位同學，依家六時半喇！你地唔放學，我都要收工架。」

和呂靜宜聊天、唱歌不經不覺間已經到了六時半，我見呂靜宜走出音樂室時現出落寞的神情，我臆測她是想把握時間去練好那首「生命樹」，但已經到了閉校時間，那亦是沒辦法的。

我們離開了學校，我向呂靜宜揮手道別：「妳喺嗰邊落和宜合道搭車，我行依邊落光輝圍，拜拜！」

呂靜宜拉著我的衣袖，道：「等陣啊！」

我別過頭來瞧著她，問道：「咩事啊？」

「成皇志，雖然我地係競爭對手，但你會幫我嘅？」

我明白呂靜宜的意思，我笑道：「我知妳心急，但係學校都關咗門，妳唔係想我同妳偷偷潛返學校去練歌啩？妳諗都唔好諗啊？人地話吳林紫娣以前係亂葬崗嚟！夜晚陰氣重，嗰啲野好猛架！」

呂靜宜現出沒好氣的神色，道：「緊係唔係叫你依家返去啦！」

「等等先，妳唔係要我同妳練歌咩？如果唔係返學校，咁去邊度啊？練歌起碼要有個唔畀人騷擾嘅地方、有鋼琴或者結他。」

呂靜宜道：「你講得啱，依三樣野我屋企都有。」

我膛大雙目，指著呂靜宜道：「妳…妳嘅意思，唔係要我依家上妳屋企啩？」

「係啊！你唔會唔得啩？」

有甜了！！！！！
啪啪啪！！！！！

啪啪啪

啪！！！啪！！！啪啪啪

啪呀

有甜先黎待續

飛雲

啪啪，啪啪啪，啪啪啪啪，啪啪

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

又要等多24個鐘

加甜係必須

加甜

春泥巴打 呢期好似寫作狀態回復咗喎

加甜呀！

啪啪啪啪啪

玩咁大呀成皇志

啪

唔食唔係男人啦

情到濃時

先食一個啦 大鳩志

去到條女屋企 ，唱多隻呂小姐仲唔標曬水

童話裹都是騙人的...

練歌呃閪屌都比你諗到

負心人

大家唔好咁多幻想啦.佢唔好出甜ga la

快啲，有甜，微甜都好

Mr.講嘅係事實
真係有人搭時光機

邊有咁快啪呀？

情人節可憐下我呢個毒燃 加更唔該

放低左隻臭雞，成個人精神曬

加甜please

正評+1

春泥, 識食一定食宛琳珊

宛琳珊
學姐
布甸
管佳莉
都有支持者

楊鳳瑤同呂靜宜未見有

緊係

依個故老少咸宜

好有教育意義

你地當晒甜故除定褲睇

不過唔排除有甜

遲啲唔知

學術交流

唔好諗埋一邊

呂靜宜 大小姐控

情人節 加更得唔得先

加更 啪啪啪 ！ 加更啪啪啪

啪啪啪

集氣！

食左藥好眼訓，有文未？

快啲啦，放工仲未有文睇

而加先放工？

「吓！咁突然…我未有…準備喎！」

呂靜宜奇道：「你講野奇奇怪怪嘅？我屋企有鋼琴、有結他，你仲要準備啲咩啊？行啦，２３５埋站喇！」

呂靜宜握著我的手腕，拉著我向巴士站跑去。

我瞥了呂靜宜的手一眼，真想不到她會這麼大膽？

我們坐上了開往荃灣的２３５號九巴，我以手機致電給阿婆，告訴她我今天不來吃晚飯。
阿婆的聽力不太好，我重覆了數次，她才聽得明白，結果我被阿婆臭罵了一頓，她道：「你個衰仔，唔返嚟食飯，又唔早啲打電話返嚟！煮咗你米，又嘥晒！你真係嘥晒啲米飯啊！」

「哎唷！阿婆，我都係啱啱先知返唔到嚟食咋！下次我會早啲打番嚟架喇！係咁啦！拜拜！」

呂靜宜以手掩著嘴巴偷笑，道：「電話嗰個係你婆婆啊？佢鬧你鬧得好好笑啊！」

我白了呂靜宜一眼，道：「妳仲笑，我畀阿婆鬧都係因為妳，原本我已經返咗去食飯喇！嗱！我唔理啊！妳叫我陪妳練歌，今晚餐飯無得走啦！我唔要麥噹噹架，起碼去老人雞叫個桶餐。」

「食咩炸雞喔！咁熱氣，到時比賽失聲就弊喇！」

「吓！呂大小姐，妳唔係諗住老人雞都慳番唔請啊？」

「飯實要食，我屋企煮咗飯，我媽咪煮餸好叻架！你嚟度加雙筷嘖！」

我訝道：「妳媽媽喺屋企？」

呂靜宜點頭道：「唔止我媽媽，仲有爹地、阿哥、Daphne同埋Mariana。」

「吓！乜咁齊人啊！Daphne同埋Mariana喺妳邊個啊？」

我初時還以為只有我和呂靜宜兩人獨處在她的家中，想到待會我要面對她的家人，我便感到有點緊張。

「佢地係我屋企請嘅菲傭，我六七歲嗰陣已經喺度喇。」

「吓！菲傭都有兩個？妳間屋好大架？」

「又唔係嘅，爹地話Daphne離鄉別井好慘，就請埋Mariana陪佢。」

我豎起拇指讚道：「吓！世伯真係唔話得，直頭可以叫得上做良心僱主，連工人嘅心理狀況都照顧埋。」

「我地從來無當Daphne同Mariana係工人架，我地當咗佢地係一家人嚟。」

我笑道：「打妳地工都幾幸福，我都想做啊！仲請唔請人啊？」

呂靜宜笑道：「咁你識做啲咩家務喔？」

「吸塵、洗衫、煲飯、煎隻蛋都得嘅，但妳叫我煲湯、煮餸就真係唔得喇，我阿婆煮餸好好食架，佢成日話佢幾歲就要落田幫手，十歲未夠就煮晒成家人嘅飯，話我咁大個人連炒碟菜都唔掂，話我好無用。」

呂靜宜幽幽地嘆了一口氣，道：「你點會叫無用啊！我就真係無用喇！細細過就學彈琴、唱歌，畀歌唱老師讚幾句就以為自己好有天份，但係頭先聽到你作嘅歌，我先知道咩叫天才。」

「妳…真係唔好再讚我喇！其實我…」

「睇你成塊面紅晒咁，人地讚你，你會怕醜？」

我不知怎去向呂靜宜解釋，我盜用了別人的作品，得到了不屬於自己的讚賞，我是感到羞恥和不安的。

呂靜宜續道：「不過我頭先見你彈琴嗰陣，啲指法唔係咁正確咁。」

此時，２３５號九巴到了力生廣場門口，下了車，我跟著呂靜宜走。

步行了十分鐘，我們到達了愉景新城。

呂靜宜的家在頂層的一個複式單位，聽她說她的家面積達二千多尺，即是我石梨貝的家的八倍面積。

她以鑰匙打開了大門，一名菲藉女子以半鹹淡廣東話道：「小姐，返嚟喇！」

呂靜宜應道：「係啊！Daphne。」

此時，另一名菲藉女子上前為呂靜宜遞上了拖鞋，呂靜宜道：「Mariana，唔該晒！」

Mariana說著半鹹淡的廣東話問道：「小姐，依位係邊個嚟架？」

「依個我同學嘅架！佢今晚會喺度食飯架！」

此時，一把綿韌甜美的聲音響起，道：「baby，返咗嚟喇！」

我循聲瞧去，一名黛眉如畫、杏眼如星，體態曼妙無比，步姿裊裊依依，端的是一副風情萬種模樣，驟眼看最多三十歲，但那騷在骨子裡的女人味，讓我覺得她實際年齡應該並不止三十。

那女人瞧見我，微微吃驚，道：「靜宜，你帶咗朋友返嚟啊？」

呂靜宜應道：「媽咪，佢係我同學嚟架，佢叫成皇志。」

我聞言感到詫異，眼前這個有七八分像水野朝陽的女人，居然就是呂靜宜的母親？外貌那麼年輕怎麼可以誕下呂靜宜？等等，呂靜宜還有一位哥哥，按照這樣推算眼前這女人隨時有四十歲以上。

待續

你班友打文要諗要時間,我之前話星期2,,4,6先有文,依排連出咁多日

連情人節都出文

聽日小休一天,回下氣先

母女丼

屌埋佢老母

Daily push 無女當然等你出文啦

係囉
屌埋佢老母啦

我想食呂靜宜啊

我支持 圖書館三姐妹 一次食曬三件 咪我囉

Y not all?

嘩live 左

小休一天
姐係唔休？

comeonboy

水野朝陽

水野朝陽你都出埋..你唔係無甜下話

伯母

有Auntie

小休一天，即係夜晚唔洗休，繼續有人，正呀

日推

不如偷多幾首出碟
出U87

你做eason chan喇 駛乜要伊申清

1998年咩大事年可以加入故事

世界盃

過咗啦
世界盃

繼續諗

想知幾時會有分差線

大鳩志 可以註冊定啲名 iphone1234567, instagram, facebook, new balance 到時唔使做坐喺度 賣番個名畀佢哋都賺唔少

文啊

買定 qq 股票

上市時吹跌到仆街

之後升到未停過

依啲都係我諗過

每日一推

推
樓主出多啲

求下你出文

F5 掣爛咗

我要啊! 我好想要啊!快d比我啦

尋日踢波肩胛骨啲肌肉拉傷咗

龜速打緊

我微微點頭道：「Hi， Auntie。」

呂Auntie微笑道：「喔！你好啊！你叫成皇志啊！靜宜喺我面前提起過你幾次架！我仲以為係好似吾言早嗰啲高大靚仔嘅類型添！不過都叫五官端正。」

我聞言不禁瞥了呂靜宜一眼，呂靜宜兩頰各昇起了一片紅暈，嗔道：「媽咪啊！」

呂Auntie笑道：「baby，比上一次有進步架喇！依個好過上次嗰個大雄，下次帶個出木杉番嚟！」

我趁著呂靜宜母女聊天的時候，偷偷地打量了呂Auntie一眼，呂Auntie身材很兇，上圍目測最保守估計達f cup，再加上一條沒有多餘贅肉的黃鋒腰，豐盈而緊緻的長腿，家有這樣的尢物作嬌妻，我相信呂世伯天天上班應該都會精神不振，希望天天早點回家。

我微微一笑道：「Auntie，其實我地喺嚟練歌，因為我地參加咗歌唱比賽，時間倉促，所以要上嚟打擾妳，唔好意思。」

呂Auntie聞言微微現出錯愕的神色，然彼笑道：「喔！原來你都係玩開音樂架？嗯，好喔！大家都有共同嘅嗜好，好投契哦！」

「我都係玩票性質嘖，呂靜宜先係高手嚟！」

呂Auntie笑道：「唔係我讚自己個女啊！靜宜喺音樂方面好有天賦，佢上年已經考到鋼琴嘅演奏級喇！好多音樂老師都讚佢。」

呂靜宜道：「媽咪，唔好再讚我喇！成皇志，先係真正嘅音樂天才。」

呂Auntie現出喜出望外的神色，道：「真係架？乜原來成皇志，你係一名音樂才子嚟架！」

今天我接連被兩名大小美人謬讚，雖然讓近來跌至谷底的我重拾了少許自信，可是一而再得到不屬於我的讚美，我內心的罪惡感卻同時增加。

我轉移話題道：「Auntie，頭先第一眼見到妳，妳唔講我仲以為妳係呂靜宜家姐添！」

呂Auntie笑逐顏開道：「嗨嗨，成皇志，你真係識講野，把口浪過油，平時係咪講好多甜言蜜語咁氹我地靜宜啊？」

呂靜宜嗔道：「媽咪啊！我地係朋友嚟咋！」

呂Auntie捏了呂靜宜的臉捏，道：「細路女，面皮嫩，媽咪唔講喇！入去準備埋晚飯，等爹地返嚟就開飯啦！成皇志，你都係度食飯啦！」

「我上嚟正要試下Auntie嘅手勢，呂靜宜話Auntie你煮嘅餸好好食。」

呂Auntie風情萬種地甜甜一笑道：「我保證一定食到你舐舐脷。」

呂Auntie走回廚房後，呂靜宜道：「BAND房喺二樓，你跟我嚟喔！」

呂靜宜領我走上了一條螺旋形的樓梯，到達了第二層。

這讓我想起了小時候，我騙阿興上格床的天花有度暗門，打開了會有一個遊戲室，內裡擺放了超任和世嘉，那時候天真爛漫的他很易騙。

「我媽咪佢成日講笑，無嚟正經，你唔好理佢啊！」

我笑道：「我睇得出妳地關係好好。」

「嗯，我地關係好似朋友咁，所以我有咩都同佢講嘅！」

我試探道：「Auntie都見過戴建雄？」

「嗯，我同佢講同戴建雄分咗手，佢驚我做傻事，要我成晚同佢睇碟，我話眼瞓都唔畀我返房瞓，其實我都無唔開心。」

我聞言笑了笑，道：「聽妳咁講，Auntie真係好鍚妳。」

經過一個偏廳，我瞧見有一部投影機，還瞧見一部剛推出不久，世嘉最後出產的家用機dreamcast。

我不禁上前打量一番，問道：「咦！呂靜宜，乜妳都鍾意打機咩？」

呂靜宜道：「麻麻地啦！我多數都係睇我阿哥打嘅，部機係佢上個月托人去日本買嘅。」

我撫摸著ＤＣ那個笨重的手掣，喃喃道：「真係令人懷念啊！ＤＣ有好多正ＧＡＭＥ，莎木１、２、生化聖女密碼、人面魚、PSO等，不過可惜…」

「可惜啲咩啊？」一把男聲響起。

我別過頭去，一名身形高大、皮膚白晢、留有一頭浩南哥長髮，有幾分馮德倫影子的青年站在我身後。

呂靜宜喚道：「哥哥。」

(Chapter ４１ 完)

點解個故咁多大波妹
98年營養好啲？

呂靜宜有家底
溝掂佢有世伯打本加埋未來嘅知識仲唔 fat fat 喇

好

98年真係一個好年份

巴打今日有點兒拉布喎

搞埋阿哥

暫時阿哥最正

阿哥可能係基既收大鳩志入後宫

阿哥 同主角 男男

拉就係拉

拉親肩膀位

郁都痛
無計

Pish

有文未

Chapter ４１ 聖誕歌唱比賽（中）

呂靜宜的哥哥伸出手來，道：「我叫Humphrey，你係…」

我握著Humphrey的手，自我介紹道：「你好，我叫成皇志，係呂靜宜嘅朋友。」

Humphrey道：「你仲未答我，有咩可惜？仲有你頭先嘅說話好奇怪，你話『真係令人懷念啊！ＤＣ有好多正ＧＡＭＥ，莎木１、２、生化聖女密碼、人面魚、PSO等。』你說話嘅語氣就好似以一個睇古董嘅眼光去睇依部最新嘅主機咁。」

想不到呂靜宜的哥哥洞察力這麼強，我一句無心之失的說話便讓他察覺到不對勁，這都要怪我經常抱住２０１６年的心態和習慣在１９９８年生活。

我微微一笑，胡說道：「其實我有一個習慣，每當我見到一樣新產品，就忍唔住扮成一個未來人，以超前幾年去評定一種產物嘅成敗？」

Humphrey有點詫異，道：「唔，你有依種想法都幾得意，係呢？咁你覺得世嘉出嘅依部ＤＣ可唔可以打敗ＳＯＮＹ，成為新一代嘅家用機王者？」

「我頭先話嘅可惜，就係世嘉出依部ＤＣ雖然有佢嘅個人之處，但係我認為佢最終都係會失敗。」

Humphrey問道：「點解你會咁樣認為呢？」

「我覺得世嘉好似唔係得到好多第三廠嘅支持，好似square同enix依啲出產ＲＰＧ嘅遊戲大廠支持，之前就係因為square出咗ＦＦ７等一系列嘅ＲＰＧ係ＰＳ上面，Saturn先輸畀ＰＳ，始終遊戲軟件係決定一部主機嘅成敗。」

Humphrey反駁道：「我認同遊戲軟件係決定一部主機嘅成敗，但係生化聖女密碼出係ＤＣ上面，鬼才飯野賢治更加高調將Ｄ之食卓最新一集由ＰＳ系轉代ＤＣ上面，而且世嘉仲會推出劃時代嘅系列作莎木，我睇ＧＡＭＥ書講莎木係一隻好自由嘅遊戲，裡面每一件事物都整到好真咁，咁嘅遊戲陣容絕對可以挑戰ＰＳ嘅皇者地位。」

我搖了搖頭，道：「我對世嘉嘅前景就唔係咁樂觀，生化嘅品牌效應並比唔上一早已經深入民心嘅太空戰士同勇者鬥惡龍，另外莎木係一款好有前瞻性嘅遊戲，但佢嘅前瞻性可唔可以結合到遊戲性呢？一個新嘅品牌真係可以挑戰到已經有一班固定ＦＡＮＳ嘅太空戰士同勇者鬥惡龍？仲有我聽聞莎木依款遊戲世嘉打算出幾集，而且仲投資咗好多人力、物力落去，世嘉將大部分資源投資落去一個未知嘅新品牌到，你唔覺得好冒險咩？如果莎木最後出嚟嘅成績未如理想，會做成巨大嘅赤字，更甚嘅可能會令世嘉嘅財政做成結構性嘅影響。」

Humphrey再反駁道：「有無你講到咁嚴重啊？依啲都係你加上好多前設做成嘅推測嘖！或者莎木可以大成功，變成一個可以同ＦＦ、ＤＱ一較長短嘅遊戲品牌呢？」

「嗯，的確有咁嘅可能但係前事不忘，後事之師，我發現咗ＤＣ同任天堂之前部Ｎ６４有一樣出奇相似嘅地方，就係佢地用嘅遊戲軟件，都唔係主流軟件，Ｎ６４用匣帶，棄ＣＤ—ＲＯＭ；而ＤＣ就用ＧＤ—ＲＯＭ，棄最新嘅ＤＶＤ—ＲＯＭ，以我所知一隻ＧＤ—ＲＯＭ只能夠盛載最多１ＧＢ嘅容量，遠低於ＤＶＤ，歷史有好多例子話畀我地聽，喺遊戲載體上面棄主流，而另起爐灶，通常難以得到第三廠商支持。」

Humphrey皺著眉道：「依啲說法有啲穿鑿附會，我覺得ＤＣ早著先機，仍係有優勢喺度。」

我搖頭道：「有時早著先機，反而係一件壞事，對手可以睇準你嘅弱點嚟打。」

Humphrey道：「ＳＯＮＹ好似話一年後先出ＰＳ２，到時ＤＣ已經出咗幾款殺手級大作，嗰陣ＰＳ２先啱啱出，無咩ＧＡＭＥ玩，始終ＧＡＭＥ先係左右一部主機嘅成敗。」

「如果ＰＳ２可以向下兼容，一出就已經可以玩到數以千計嘅ＧＡＭＥ呢？又或者佢利用佢可以播放ＤＶＤ影碟功能做賣點，以一個同ＤＶＤ機相若嘅價錢推出，甚至可以開拓另一個市場，吸引到啲唔打機嘅人嘅市場。」

我以上的說話都是世嘉淡出主機界後，那些專家的事後分析，現在說出來當然讓人感到難以信服。

此時，我聽到腳步聲，一名男人從旋轉樓梯步上二樓，笑道：「你地有咩咁好傾？我係樓下都聽到你地把聲啊！」

Humphrey和呂靜宜異口同聲喚道：「爹地！」

眼前的男人，身型高大、肌肉結實、一身古銅色的健康膚色，臉上流露出自信的笑容，看清楚一些，男人還有幾分卡士華的影子。

呂世伯目光與我相觸，然後道：「你就係靜宜嘅朋友成皇志？」

「係啊！世伯，你好。」

食佢啦喂

拖故

90後睇唔明依到
應該話冇咩大反應

有啲失望
btw加油

未來燃 吹水吹到成個專家，世伯睇來好欣賞佢眼光

我就好有感覺啦，DC 同PS2我都有。
當年都係玩ps2多，不過當2部機都冇game 出時 DC依然插住電視時不時玩， 佢既經典game 係襟玩好多。
淨係daytona 都夠玩，真係做到街機完全移植

主角冇講出
當年 dc 玩老番 太麻煩先 hit 唔到

又係時候推推佢

DC係玩老翻最方便嘅主機,後期機都唔駛改

「哦！你好，頭先我聽到你地講緊兩間公司嘅產品同埋營銷策略，估唔到你年紀輕輕，又分析得幾好喎！思路清晰，好有條理啊！」

「我都係執人口水，人云亦云嘖！」

呂世伯瞧向他的一對子女，話題一轉道：「嗰啲業務分析、市場策劃可以靜間先講，你地媽咪依家煮好飯，喺時間落去洗手食飯喇！」

呂世伯與Humphrey行在前，我與呂靜宜在後，呂靜宜輕聲道：「雖然我唔知道你同我阿哥講緊咩？但係佢假假地話晒都叫ＩＱ１４０，再加上會考９Ａ嘅港大醫科生嚟，都好似唔夠你講，不如你加入學校嘅辯論會喔？」

原來呂靜宜哥哥的學術成績這麼優秀的，不過就算我在這話題的討論上能夠壓過他，並不證明我比他聰明，有一句說話叫做智慧就是經驗的累積，我只是以比他行先了十八年的智慧去為一個已知的結果去歸納出原因而已。

我道：「學姐好似都係辯論會嘅幹事嚟？」

「係啊！我畀佢遊說咗入會喇！」

「嘩！妳真係多嗜好喎！」

呂靜宜的媽媽預備了一頓豐盛的晚飯，六餸一湯，有蒸海斑、霸王雞、冬菇海蔘炆豬肉等。

呂靜宜道：「都話我媽咪煮餸好叻啦！好過你食老人雞多多聲啦！」

我讚道：「係啊！Auntie煮餸真係一流啊！」

呂Auntie笑了笑，替呂靜宜盛了一碗湯，道：「baby，飲多碗木瓜湯啦！媽咪落足料架，妳有媽咪遺傳，媽咪都係十八歲先開始發育，所以妳唔需要擔心，過多兩三年，妳嘅身材就會好似媽咪一樣咁好架喇！」

呂靜宜雙頰緋紅，嗔道：「媽咪，妳唔好亂講野啦！」

「怕咩嘖！我地平時都係咁講野啦！哦！係咪因為成皇志係度呢？」

呂世伯笑了笑，道：「係呢？成皇志，你住係邊架？」

不知怎麼的，我感覺到這頓飯有點像見岳父岳母的意味，但我和呂靜宜卻是清清白白的，我如實相告道：「我住係石梨貝啲廉租屋度。」

呂Auntie問道：「同爸爸媽媽住啊？你有無兄弟姊妹架？」

我應道：「爸爸同媽媽分開咗，我同爸爸、細佬同住。」

「喔！SORRY啊！」

「Auntie，妳唔需要覺得唔好意思，雖然爸爸同媽媽分開咗，但我知道佢地仲係好錫我同細佬。」

呂世伯道：「成皇志，聽你嘅對答比同年嘅男仔成熟好多，其實我同媽咪都聽過靜宜講起你嘅野。」

我試探道：「世伯，你咁講法，即係我嘅野，你都清楚晒？」

呂世伯道：「我地一家人好好感情，無咩收埋唔講得嘅秘密，我相信靜宜知嘅都話晒畀我地聽。」

我聞言不禁把視線轉向呂靜宜，呂靜宜現出了擔憂的神色。

我道：「世伯，我屋企嘅背景係比較複雜…」

呂世伯斷言道：「有句說話英雄莫問出處，當年我夠住係慈雲山啦！我都同過啲三山五岳嘅人打過交道，講舊史啲野出嚟嚇親你添，但係依家我都叫事業上有啲成就，我只係想同你講，唔需要去理其他人點睇你，做人最緊要係你自己點睇你自己，聽靜宜講你人仔細細就好有生意頭腦喇！第時有啲咩搵錢生意，記得關照下世伯啊。」

我偷偷地打量了呂世伯、呂Auntie一眼，她們並不像弄虛作假，而且他們亦沒有必要去弄虛作假，想到與他們初次見面，他們便這麼相信我的為人，反之４Ｄ班的部分同學對我群起杯葛，我內心有一點悸動。

晚飯後，我和呂靜宜把握時間到了BAND房練歌，她的BAND房近三百尺面積，我的家只是比這BAND房略大，BAND房內裡具備了錄音器材和鋼琴結他，前方是一道落地玻璃連幕門，另外三面牆是具備隔音功能的牆壁。

我坐在鋼琴前彈奏出生命樹，生命樹的旋律響起，呂靜宜手持寫上了歌詞的貓紙高歌道：

「～～原來就算攤開傷口要你面對
未曾使你掛慮
原來就算依依不捨你也別去…」

此時，呂世伯、呂Auntie二人亦走進了BAND房內，我立時停止了彈奏，呂Auntie道：「繼續喔！唔駛理我地。」

呂世伯亦道：「到時你地參加比賽，仲多人睇住你地啦！依家我地做下現場觀眾，畀啲現場氣氛過你地。」

呂世伯的話亦有道理，到時比賽台下的觀眾是全校師生，在全校的目光聚焦下演出，臨場亦有一定程度的壓力，現在要開始習慣被人盯住自己作演奏。

於是我第二度彈出了生命樹，呂靜宜唱道：

「曾將身體髮膚隨便北風宰割
但是我糟蹋了我你都不會有一絲痛楚
悲哀到碎落了黃葉只得堆空殼…」

呂靜宜一曲唱畢，呂世伯、呂Auntie報以熱烈的掌聲，說真的個人認為呂靜宜在音樂方面真的非常有天賦，她剛剛才是第一次完整唱出這首生命樹，但音域的變化等各樣拿捏都非常準確，就像是演唱自己的首本名曲一樣。

呂Auntie問道：「首歌幾好喔！但係我好似未聽過嘅！本身係邊個歌手唱架？」

呂靜宜指了指我，道：「首歌係佢一手包辦作曲同填詞架！」

呂Auntie以手掩住因驚訝而張開的嘴巴，讚道：「好厲害啊！果然係音樂才子啊！」

我是否要去習慣接受剽竊帶來的讚賞呢？

我和呂靜宜練唱了數片生命樹，然後她以BAND房的器材錄製了我的獨奏鋼琴版，這樣可以方便她獨個兒去練習，接著我們練習了我們參加合唱組的「會過去的」，練習了兩片後，我瞧見掛在牆上的時鐘標示出十一點半的時候，我便道：「今日練住咁多先，我要返屋企喇！」

我穿好了鞋，正待出門之際，呂世伯堅持駕車把我送回家，在他的盛情難卻下，我只好麻煩了他當司機了。

待續

正評啊各位

世伯交個女比主角

唔係住私樓都有雞脾食

幾時都係住公屋同私樓都有雞比食

教父論升左級之後 得返 租個d 先含燃遮

唔同世伯就係大鳩志識得有錢佬嘅契機？

世伯係音樂公司高層
之後買左皇成志作既歌

係車到 個老豆露出真面目

特登搵首歌黎聽，無介紹錯

agger

Agger

一般情況有咁嘅機會,之但係

唱高山低谷仲好啦

留名等睇卡士華寫支票比大鳩志 叫佢咪痴埋佢個女

阿世伯係英皇高層，叫大9志作曲

有讀者仲推測：

世伯 : 我都係從未來返黎嘅人。如果唔係點會娶到咁索嘅老婆。但係我只知到下年嘅事，再之後我希望同你合作，我有資本，你有資訊，各取所需，有錢搵大家平分。我嘅女你追唔追到，就睇你自己.

會唔會FF得太勁
隨便對陌生人推心置腹，唔驚比人起尾注咩

我都想正平多幾次

多謝

唔知點解我啲故唔好話五六百正評

連二百都好難去到

出多D文就可以了

如果岀文速度提升
相信正評都會上升

每日一推

上車就變面

翌日的英文堂，ＭＩＳＳ ＬＯ站在黑板前教作文，我覷見呂靜宜拿出了「生命樹」和「會過去的」的歌詞默唸，看來她相當重視這次歌唱比賽。

我輕聲道：「估唔到一向做開乖學生嘅呂大小姐，都會喺上堂嘅時候做其他野。」

呂靜宜笑了笑，道：「近排同你依位吳林紫娣嘅大阿哥玩得埋咗，畀你帶壞。」

「嗯，呂大小姐真係變咗嗱！攞依啲野嚟講笑。」

「你介意？」

「妳講笑嘖？妳又無真係咁睇我，其實妳父母真係唔介意妳識埋我依啲背景複雜嘅人做朋友咩？」

「佢地畀好大自由我架，唔會干涉我識朋友，而且佢地聽咗你嘅野，都話你唔係一個壞人，尋日佢地見完你，我媽咪仲話你…」

我覷見呂靜宜一副欲語還休的樣子，連忙問道：「Auntie點評價我啊？」

「嗯，佢話你係一個好人。」

「好人？出自Auntie把口嘅讚賞，真係聽落寧舍順耳嘅。」

「係呢！尋日爹地車你返屋企，佢有無同你講啲奇怪野啊？」

「奇怪野啊？咁又無喎！世伯好好人，佢仲請我飲可樂同食合桃。」

我回想起昨晚呂世伯送我回家的光景。

離開了呂靜宜的家，我跟隨呂世伯走，坐上了呂世伯的寶馬，他並沒有馬上開車，而是從後座的冷凍櫃取出了一支可樂，他問道：「我揸車唔得飲酒，飲可樂啦！」

他遞了一支瓶裝可樂給我，我瞧著那個金屬製的可樂蓋，問道：「世伯，有無開瓶器啊？」

呂世伯嗤一聲笑了出來，道：「開瓶器？邊駛架。」

呂世伯從我手中取過了可樂，然後放進口內，使勁一咬，立時把可樂蓋從支裝可樂分離出來，再把可樂遞回給我。

我讚道：「世伯，好牙力。」

呂世伯再以他的利齒開啟了另一支可樂，他道：「飲可樂，點可以無野送架？合桃啱唔啱啊？」

「正啊！合桃補腦，有益健康。」

呂世伯打開了一個抽屜，從裡面取出了一包合核，呂世伯遞了幾個未開殼的合桃給我，我瞧了瞧，問道：「世伯，有無啲開合桃嘅工具？」

呂世伯嗤之以鼻，道：「食合核用手開咪得囉！」

話畢呂世伯把一顆合桃放在手中，使勁一捏，喀喇一聲，堅硬的合桃殼敵不過呂世伯的五指一握，當場爆破，我讚道：「世伯，好指力。」

我想到當呂世伯與呂Auntie在閨房裡，呂世伯以他那對強而有力的臂彎去撫弄呂Auntie的敏感私密處，我相信那場面一定很…壯觀。

呂世伯臉上漾出了一個莫測高深的笑容，道：「如果將來你對靜宜唔好，我實親自捏爆你兩粒波子。」

我聞言不禁兩腿緊夾，問道：「世伯，你係咪有啲咩唔會啊？我同呂靜宜清清白白，只係普通朋友咋！」

呂世伯道：「我睇得出我個女對你有感覺，佢同嗰個大雄一齊嘅時候，淨係喺我面前，提過佢個名五次，但係佢提你個名就唔少過五十次，仲成日講你啲野畀我地聽，咁樣仲唔係對你有意思？」

「吓！依樣野我真係唔知喎！可能嗰排我發生咗好多事，佢覺得得意，先同你地提起嘖！」

呂世伯嚴肅道：「咩啊！靜宜唔好咩？你好似好想釐清關係咁。」

「世伯，我唔係咁嘅意思，呂靜宜係一個好好嘅女仔，佢人靚聲甜、品學兼憂，係好多男人嘅理想對象，之但係實不相瞞，其實我剛剛經歷完情傷，感情方面，我真係唔想去諗住，而且我地十六歲都未夠，應該將注意力集中番係學業。」

呂世伯聞言，臉色沒有剛才那麼繃緊，點頭道：「你都講得啱，咁你對將來有啲咩打算？」

「欸，我覺得理科唔係好啱我，我應該會自修多幾科文科，希望會考有好成績，原校升中六，轉去文科，再係ＡＬ考好成績，再上大學，搵份穩定嘅工作，希望趁樓價唔係好貴嗰陣，供到間五百尺嘅樓。」

呂世伯聽得眉頭大皺，道：「就係咁喇？」

呂世伯對我這回答好像不太滿意，但老實說如果當初我擁有剛才所說的成就，一定不會從太陽力寶廣場的天台一躍而下。

「欸，或者趁低位買下啲大藍籌收息，不過香港地始終揸磚頭最實際。」

呂世伯道：「成皇志，你咁後生無理想嘅咩？」

「吓！世伯，如果我可以達成剛才我講到嘅野，對於我嚟講好夠架喇！」

呂世伯道：「我頭先聽你作嘅歌，我覺得你幾有天份喔！你可以試下從事演藝事業喔！」

我搖頭道：「世伯，音樂我只係玩票性質，我知自己咩料，我入娛樂圈隨時連三餐住屋都成問題。」

「成皇志，一個人要清楚自己嘅價值，然後搵到一個適合自己發展嘅地方，你唔需要妄自菲薄，你係叻仔嚟嘅！我睇人好準嘅，十年內，你如果唔死，你嘅成就一定高過我。」

我搖頭失笑，道：「世伯，多謝你咁睇得起我。」

我從昨夜的回憶回到了班課，呂靜宜瞪大了一對美麗的眸子，反覆問道：「淨係飲可樂同食合桃？無講其他野？」

「世伯問我將來諗住做啲乜囉？妳覺得佢會同我講咩啊？」

「吓！我點知嘖！」

想到昨晚呂世伯說呂靜宜對我有意思，說真的我並不太感覺到，我認為作為父親的呂世伯未免太過緊張了。

這天的午飯，我再次與呂靜宜等三人一起到寶石餐廳。

當柳豔與楊鳳瑤得知我與呂靜宜共同參加合唱組的時候，她們均感愕然。

楊鳳瑤道：「靜宜，妳諗清楚喎！成皇志隨時累輸妳架！」

呂靜宜道：「成皇志其實係一個深藏不露嘅高手，我地合唱嘅參賽作品『會過去的』，係佢一首包辦作曲填詞架。」

楊鳳瑤詫異道：「佢識作曲填詞，唔係啊？」

呂靜宜取出了一部手提的ＭＤ機，道：「妳地聽下。」

柳豔與楊鳳瑤各把一個耳筒塞入耳孔，片晌，柳豔讚道：「咦！首歌好好聽啊！」

楊鳳瑤質疑道：「靜宜，其實首歌係咪妳作架？好難令人相信成皇志會識作曲填詞，仲要係一首咁優秀嘅作品。」

呂靜宜道：「唔止依首啊！我同佢參加個人組嘅作品，都係出自成皇志嘅手筆。」

柳豔訝異道：「真係架？成皇志好厲害啊！」

楊鳳瑤依舊抱持懷疑的態度，道：「真唔真啊？之前都唔知你識音樂，突然間就作咗幾首歌？」

說真的那三首作品並非出自我手，我沒有因為楊鳳瑤質疑而發怒，我只是不置可否地微微一笑。

柳豔提醒道：「記住今日報名，聽日放學四點就係初賽喇！平安夜嗰日決賽，會有樂壇中人嚟做評審。」

驀然間，我想起了一個很嚴重的問題，不禁喊道：「死喇！我唔記得咗我畀老馮罰緊留堂添，我好大機會參加唔到初賽啊！」

好指力

待續

三月尾至四月頭
有大概一星期出唔到文

唔係掛 考dse前 冇得睇 個心唔舒服

巴打dse加油
阿妹今年repeat dse

共勉之

不如每天出少五十字，唔好停一星期啦

好難控制喎

50字講到咩

其實我因為去旅行

所以出唔到文

你嘅快樂係建基於我地一眾讀者既痛苦之上

其實記住旅行前後都出多幾篇文就得架喇

50字

有交帶就得

有旅行

難得家長都 up 頭
可惜...

好文，滿足
呂靜宜呢d女太冷太收埋自己，缺乏人性，俾我都唔多想追...

我諗真係要儲下文

如果停一星期好似好耐咁

考慮下

好睇
正評 加速

竟然卡士華無嫌大鳩志窮，btw餐飯入面大鳩志有冇雞比食？

推呀

呂靜宜憂心仲仲，陪我去找老馮求情，希望初賽當天，老馮可以格外開恩允許我到學校的禮堂參賽。

我們到教員室找到了老馮，我把我的請求對老馮說了一片，呂靜宜亦替我說項道：「所以馮老師希望你可以准許成皇志嗰日參加歌唱比賽，如果成皇志嚟唔到，嗰日我地只能夠棄權。」

老馮聞言皺著眉頭，道：「成皇志，依個唔係一個逃避責罰嘅理由，你做錯咗就要承擔返依個後果，點解你當初咁衝動將同學嘅書包扔去老師架車度，如果你係行動先前可以三思會有咩後果，你就唔會因為你自己犯下嘅過錯參加唔到比賽，你應該從今記住依次嘅教訓，犯錯係要負出代價嘅。」

「係，馮老師，我真係好後悔請你畀次機會我啦。」

老馮搖頭道：「後果越慘烈，你嘅記憶越深刻，我唔會允許你逃避依次嘅懲罰，我咁做都係為你好，我知我咁做，你可能喺內心入面怪我不近人情，但過多幾年後，等你大過咗識諗嗰陣，你就會多謝今日我對你嘅嚴厲喇！」

呂靜宜聞言急得快要哭，不斷道：「吓，但係…但係馮老師…」

老馮的不近人情，讓我感到憤怒，當初我被宋蓮無故掌摑挑釁在先，（最後宋蓮只是被記了兩個警告）我已經很克制沒有對她的身體做成傷害，只是扔她的書包洩忿，我也不知道自己的眼界這麼好，居然會一擲入魂，把她的書包砸在董老師的車子上，如果要我再多扔十次，我相信怎樣也扔不中停泊在五樓的平治房車。

正當我亦對出席初賽一事感到絕望之際，一把聲音響起，語氣帶點歉意：「馮老師，唔好意思，我聽到你地嘅對話，我有啲野想講。」

我們三人把視線移向那個發言人身上，赫然是那位被天降的書包擊中房車的車主——董老師。

董老師發現自己成了我們三人的焦點，神色變得有點羞赧。

老馮問道：「董老師，你對依件事有意見？」

董老師垂著頭道：「我認為馮老師應該畀佢參加今次嘅比賽。」

老馮身為處理學生紀律的訓導主任，手段一向獨裁，董老師居然膽敢挑戰他的權威，我瞧見老馮臉上浮現起不悅的神色。

老馮道：「董老師，我身為訓導主任，一定要處事公平，不偏不移，如果依次放任咗成皇志，咁會對其他同樣犯錯被罰嘅學生唔公平架！」

董老師反駁道：「馮老師，我地身為老師，唔應該扼殺同學發展潛能嘅機會，難得同學肯作多方面發展，我地係應該鼓勵佢地參與，如果我地唔畀佢地參加，咁樣會好嚴重打擊佢地嘅自信，對佢地嘅成長留下唔可以磨滅嘅陰影。」

我聞言差點忍不住要擊掌讚好，想不到平時羞怯溫吞的董老師，居然可以說出這麼賺人熱淚的說話，這刻我完全感受到他對身為教育工作者那份熱忱。

董老師這番話有節有理、搶片光環、贏盡掌聲，馮老師一時間亦難以招架，結結巴巴道：「之但係，之但係…」

董老師捏著拳頭，道：「馮老師，依件事我先係受害者，所以…所以我覺得你要認真考慮我嘅意見，至於你話會對其他同學唔公平，其實只要將罰留堂嘅日子順延一日，咁就無問題啦！」

這刻我眼中的董老師，儼如一名頭頂光環，背部長出了佈滿白色羽毛翅膀的天使，全身光華流轉，讓人難以直視。

老馮沈吟了片晌，最後喟然一嘆：「既然董老師，你都咁講咯！我尊重你嘅意見，聽日成皇志，你唔駛留堂，下次補番啦！」

老馮敗走後，呂靜宜讚道：「董老師，你頭先好型啊！」

董老師聞言兩頰各昇起了一片紅暈，現出了不好意思的神情

我打從心底由衷地感謝董老師的幫忙，想到我將要棄修他的物理科，我感到羞愧。

我感激道：「董老師，今次我真係唔知點多謝你。」

董老師道：「其實有人嚟叫我幫你求情嘅！你應該多謝嗰個人。」

我訝道：「吓！係邊個啊？」

「依層你自己諗喇！如果我講畀你聽好似唔係幾好。」

「吓！咁神秘？」

董老師霍然做出了同一屋簷下的經典手勢，握著拳頭，平放嘴角前，咧開嘴巴：「Osh，你地要奸爸嗲啊！」

董老師瞥見我和呂靜宜現出詫異的神情，他靦腆地轉身，急步走回教員室。

呂靜宜笑道：「真係估唔到平時怕怕醜醜嘅董老師，頭先會咁有型，佢反駁馮老師嘅說話，我覺得好感動，佢真係一位好老師。」

我點頭附和著呂靜宜，但卻想著究竟是誰人要求董老師出手相助？

(Chapter ４２ 完)

布甸

學姐求情?

難道係臭雞管佳莉

一定係布甸, 除非唔係

管小姐 一定唔會 放心 佢係雞黎 點都係雞 雞姐係雞 無論點都係隻雞 拎d錢去洗啦 臭雞

我都想學姐 其實機會大 因為好似得三人組知佢要留堂

學姐唔係讀文科咩,好似冇讀physics

又完啦

係世伯

巴打好波

學姐同老董

世伯好大機會

我估係 伯母

點解會有負皮

學姐賣身求情?

期望係柳豔學姐

點解唔唱ppap

希望多d正皮

冇人推？

似布甸喎……… 布甸呢D MK妹點都好過嗰啲臭雞

啱呀 但係傳聞布甸同湯仲謀有不可告人既咪咪

今日無文待續

點解呀！

抖一抖 儲儲文都係好事，你一開始諗住寫長故就要有長期作戰準備

都要推一推

冇文

一日一追

屌
屋企上唔到網
依家係公司
師父要聽日先上到屋企

諗緊方法

係公司ot緊
之後去觀音廟借庫

希望來緊一年波股亨通

比個靚number你 你早啲出文得唔得

唉

高興高興不了

支持儲文！

依家瞓
希望瞓醒有文

訓醒都無文

文呢！

屋企上唔到網
之前幾晚用手機share wifi出文
爆埋數據

依家係公司先上到嚟

Chapter ４３ 聖誕歌唱比賽（下）

在董老師說項下，老馮終於作出讓步，允許我參加明天的初賽，放下了心頭大石，我以臨急抱佛腳的心頭，在留堂後去到呂靜宜的家作最後的練習。

我已經為她灌錄好「生命樹」的ＤＥＭＯ，當她得知我要堅持以自彈自唱的方式去參加比賽時，她訝然道：「吓！你咁樣去參加比賽好高難度喎！一心二用，其中一ＰＡＲＴ出錯都會影響埋另外一ＰＡＲＴ，真係會好蝕底架！」

我搲著頭道：「咁…我又唔係為爭獎，只要入到決賽就可以喇！」

「點解你唔錄ＤＥＭＯ去嘖？咁樣會容易掌握啲，勝出嘅機會都大啲？」

「贏輸其實唔重要，但係如果唔係喺全校人面前自彈自唱，就無咗個意義喺度。」

呂靜宜試探道：「點解？係咪因為…管佳莉？」

「唔…與其話係管佳莉，不如我係為咗自己，我想以咁樣嘅方式去為依一段感情劃上句號。」

「雖然我都唔係好明白，但我尊重你嘅決定，咁啦！你練習一下啦！」

「多謝！」

於是我便開始自彈自唱起「明年今日」，站在我身旁的呂靜宜，不時糾正我的指法，果真自彈自唱、即席演奏對於我這音樂造詣連半桶水亦算不上的人是相當有難度的，我練習了十次才完整自彈自唱了一次。

呂靜宜問道：「駛唔駛彈多幾次熟習下？」

「夠架喇！我地練番合唱啦！如果因私忘公對妳好唔公平。」

於是我們便以灌錄好的ＤＥＭＯ去進行練習，由於明天放學後就要進行初賽，到了十一點，我們便結束了練習。

我們從BAND房走出來的時候，碰見了Humphrey，我向他微笑點頭，他問道：「ＨＩ，嗰首『明年今日』你作架？」

對於這個問題，為免麻煩，我只好對不起原本的作曲作填人，像禮義廉的議員般厚顏無恥地直認不諱道：「哦！係啊！做咩啊？」

「首歌好好聽，我好鍾意。」

「多謝！」

呂靜宜瞧著Humphrey走回自己的房間後，笑道：「我阿哥好少讚人，都話你係一個音樂天才嚟啦！如果你細細個有適當嘅培訓，應該會大有作為。」

我迴避呂靜宜的話，道：「早啲休息啦！我走先喇！拜拜！」

我走下了旋轉樓梯遇見了呂Auntie，她道：「練習完喇！」

「係啊！Auntie，多謝妳依兩日嘅招待，妳煮嘅餸好好食啊！」

「咁多啲嚟食啦！多個人多雙筷啫！聽日比賽，你要畀心機啊！」

「哦！我會架喇！Auntie，再見。」

翌日，回到學校，我才知道原來班內有很多人亦報了名參加歌唱比賽的初選，宛琳珊、成敏研、方詠珊參加獨唱組；管佳莉與曾倩萍參加合唱組，不過最讓我感到不舒服的是黎早強向我透露陳依官、陸泳祥、林海原、霍去登、郭左杰、姚智風六人以石凌風的「前前後後 左左右右」參加今次的歌唱比賽，我事前並未知道他們參賽的消息，看來我已被他們完全逐出了他們的小圈子裡。

我問道：「黎早強，點解你唔參加嘅？」

黎早強答道：「我本身都唔參加依啲活動嘅！我仲以為你係同我同一類人，上年中三同你一班，你都話唔想上台畀人當小丑笑，今年居然咁大轉變，獨唱同合唱組都玩埋。」

「係咩？我有咁講過咩？」

「你一定有講過，無嘅話我乜都得啊！」

的確從前的我怯懦軟弱，連站出黑板前面對全班朗讀課文亦會緊張得手心冒汗，回到１９９８後，我的確改變了很多，從前我不敢去做的，差不多統統都做了。

自從發生了扔書包事件後，我的形勢變得更孤立了，現在除了黎早強會和我說話外，大多數同學可以的話，也避免與我接觸，他們在我背後瘋傳我有第四期狂燥症，受到少少刺激亦會情緒失控發狂揍人，這當然一功於宋蓮的功勞，對於抱有成見的他們，我多解釋也沒有用，而且我亦懶於去解釋，個人亦樂得清淨。

More

港大醫科生

推 春泥巴打可唔可以一口氣出晒 歌唱比賽😂唔好吊我癮🙏🏻🙏🏻🙏🏻

華生

明年今日 唱完後求學姐 主動錫主角

文呀

要主角一鳴驚人呀

推定先

好頂癮啊 樓主 出多幾篇啦

寬頻師父話原來個ROUTER壞咗,所以電腦連唔到線,我聽日收工去買個ROUTER,今日無文,我都係攞老媽子部機,上嚟交代一句

router都要call sick

我要文呀

插lan線唔得咩？

唔插router唔得咩

USB 由電腦轉去手機再出又或者手機share internet比電腦用出文唔得咩？

爸打

爆晒數據

前幾晚都係咁share 用電腦出文

今晚放工落旺電買router

午飯時候，呂靜宜說待會就要比賽不宜吃生冷、熱氣的食物，建議到粥鋪吃粥，柳豔和楊鳳瑤亦均表贊成，於是我們到了石蔭街的粥鋪吃粥。

當我踏進粥鋪，放目一看，有多張熟悉的面孔出現我眼前，管佳莉、宛琳珊、成敏研、陸泳祥、林海原、霍去登等大半班的４Ｄ班同學亦在，果然人同此心，大家都避免進食刺激的食物，以防影響待會比賽時的演出。

進入了粥鋪後，除了面面俱到的陳依官向我微微點頭示意外，其他人亦只是瞥了我一眼便把我當成透明，除了因為我被他們視為生人勿近的危險人物外，另一個原因就是他們紛紛把目光轉移到今次比賽的大熱門呂靜宜身上，有吳林紫娣歌后之稱的呂靜宜，在上年以中三學生的身份在獨唱組力挫多名中六、中七的參賽學生封王，還記得當年她以Shirley的「約定」作參賽歌曲出戰，唱到第二句「～還留住笑著離開的神態～」的時候，全場的師生已經為之著迷，禁不住鼓掌，當時評審之一的丁老師高度評價呂靜宜：「除咗Shirley外，依個版本係我聽過咁多個版本裡面最好聽嘅。」

結果在七名評審一致通過的情況下，呂靜宜成了１９９７年的獨唱組冠軍。

此刻的呂靜宜成了在場所有參加者的大敵，因為他們知道有呂靜宜列席，他們最多只能爭奪亞軍，但當然亦有參加者希望可以創造出大衛戰勝歌利亞的奇蹟，一舉成為吳林紫娣全校師生的焦點。

我們坐在最角落的那張檯，我則站在最角落的位置，微微把頭垂下，但眼角餘光卻能觀察到他們在交頭接耳，豎起耳朵還能聽到他們在評論待會的比賽。

「咦！嗰個頭髮長長，好高嗰個咪係４Ｅ班嘅呂靜宜，聽人講佢彈琴去到演奏級嗰喎？唔知佢唱歌係咪真係咁得呢？」

「你今年先轉入嚟架？佢上年中三第一次參賽就攞咗獨唱組冠軍啦！」

「超！啲人叫我做安邦鶴佑架！今年有我做對手佢最多攞第二咋！」

我聞言不禁抬頭打量了那人一眼，那人臉上坑坑洞洞的都是暗瘡疤，我輕聲向身旁的柳豔問道：「學姐，妳知唔知嗰個男仔係咩人嚟？」

柳豔遁我的視線覷去，亦低聲回應道：「嗰個男仔係６Ｍ班架，平時都好牙擦，之前佢有份選學生會架！你唔記得咗咩？」

我回到１９９８是十月頭的事，學生會選舉在九月尾，看似相差數天，實則已經相差了十八年，我記憶力再好亦難以記起十八年前某位只有一面之緣的同學是誰。

呂靜宜與楊鳳瑤去了排隊購選粥品，我瞧見我班那些有參賽的女同學亦借故走去與呂靜宜寒暄，希望刺探一些軍情。

當中有份參賽的陳慧琼、宋蓮上前與呂靜宜搭訕，宋蓮問道：「靜宜，聽講妳今年唔唱Shirley，用自己作嘅歌參加比賽喎！」

呂靜宜應道：「係啊！我唔唱Shirley，但我用嘅參賽歌曲，唔係自己作，成首歌曲同詞都係出自成皇志手筆。」

陳慧琼愕然道：「吓！嗰個狂燥症識音樂嘅咩？靜宜，妳講笑咋！」

呂靜宜道：「佢都有參加今次嘅比賽，為咗依次比賽佢好努力，我相信佢到時嘅演出會震驚全場觀眾。」

宋蓮輕蔑一笑道：「到時佢係台上狂燥症發作，向台下掟咪就真係震驚全校師生啦！」

在旁的楊鳳瑤瞧不過眼，道：「其實妳地咁樣喺背後唱衰人真係好好玩咩？妳嬲佢掟妳書包落街，但妳又唔諗下其實係自己乞人憎在先，無端端打人一巴，唔覺得自己有錯咩？」

宋蓮聞言漲紅著臉，反駁道：「妳…妳唔知頭唔知路就唔好咁多聲氣啦！」

眼看宋蓮與楊鳳瑤要大吵一場之際，呂靜宜拍了拍楊鳳瑤的肩膀，勸道：「鳳瑤，唔好同佢地嘈，我相信其他人睇到成皇志嘅演出，就唔會相信成皇志喺佢地口中講到咁不堪，音樂係會反映一個人嘅內心世界。」

陳慧琼「勸」道：「靜宜，妳唔好再痴埋佢地到啦！佢地係野蠻人嚟，妳再同佢地玩，妳都會變咗做野蠻人架！」

呂靜宜寶相莊嚴，應道：「佢地都係我嘅朋友，唔該妳地唔好再詆毀佢地。」

我瞧見呂靜宜、楊鳳瑤與陳慧琼、宋蓮間的氣氛有點兒僵，正想上前看個究竟之際。

柳豔突然問道：「成皇志，你同靜宜嘅參賽歌曲都係由你一手包辦，真係想快啲聽到你嘅作品。」

「多謝妳啊！學姐。」

柳豔笑道：「多謝？同你講明先啊！先小人後君子，我都好高要求架！如果我覺得唔ＯＫ，我啲評語都好難聽架！」

「我唔係講依樣啊！我係多謝妳去請董老師幫我求情。」

柳豔神色詫異，結結巴巴道：「吓！我…我，你講咩啊？我無喎！」

「董老師話有人請佢幫我求情，知道我想參賽嘅除咗呂靜宜之外，得妳同楊鳳瑤，以死妹釘嘅性格，如果係佢做佢一定同我邀功，唔會叫董老師幫佢守秘密嘅，唔係楊鳳瑤咁就得番學姐妳，而且董老師係辯論社嘅導師，咁啱學姐妳又係辯論社嘅幹事，去搵董老師嘅除咗妳之外，我唔信仲有第二個。」

柳豔被我說破了心事，兩頰緋紅，企圖作出辯解，道：「其實…我只係…」

我握拳輕搥自己的胸口數下，正色道：「在心中。」

此時，楊鳳瑤回來，道：「成皇志，你喺靜間嘅比賽一定要好好表演，千祈唔可以衰比其他人睇啊！」

呂靜宜亦附和，道：「係啊！成皇志，鳳瑤講得好啱！你一定、一定要做場ＧＯＯＤ ＳＨＯＷ畀全校人睇啊！」

我與柳豔面面相覷，不明白她們二人為何突然間變得這麼激動。

幾時比賽 快快快入直路

睇錯做拍學姐個心口

柳豔加甜

其實又唔係打交

比賽個過程會好快,係事前啲野多啲野寫

豔字點讀

仲有無 加速 快D唱

返緊工喎

頭先都係偷貼

比起加甜，更想睇陳慧琼仆街

偷寫

好多文

再偷貼

我握拳輕搥學姐的胸口數下，正色道：「在心中。」

嗚呀!!!!!!!

Live 真係大波學姐

隻故拍成戲嘅話會有幾多集

嬲撚左 4日冇睇得幾篇！

學姐黨

幾時有文，等睇成皇志技驚四座同了結心事架

繼伏擊拳佬之後又一高潮位，俾心機寫呀巴打

一早估到柳學姐 明顯對佢有意思

文呢？

樓主呢

一日一堆

未返到屋企

希望星期日可以完晒成個歌唱比賽

想寫得好啲

之前炒公仔、救布甸、畀南乳伏擊算唔算

算，扮運輸公司都好好睇

春哥 說到做到呀

梗係算啦
不過大高潮位我主觀地覺得係呢2個，舖排得好靚
作家既功架巴打你絕對係有架！加油

飯後的是數學課，數學課的丁老師是待會初賽的七位評審之一，由於放學後就要舉行音樂比賽的初賽，有參賽的同學都在作最後的準備，心神早已飛到學校禮堂的台上，丁老師看到有同學把填寫了歌詞的紙張夾在數學課本裡，亦睜隻眼，閉隻眼。

坐在我隔鄰的宛琳珊，更加唸唸有詞默唱她待會的參賽歌曲。

丁老師見我們魂遊太虛，亦提早了五分鐘下堂，給我們預備待會的比賽。

有參賽的同學，無論獨唱還是合唱的均圍作一團商討對策，而我則把桌子幻想成琴鍵，十指虛按，耳旁像響起了明年今日的和弦。

放學的鐘聲響起，有参賽的同學、支持參賽同學的同學、抱著嘲笑台上演出者的同學均前往禮堂，我、呂靜宜、楊鳳瑤到達了禮堂。

當我瞧見禮堂人頭攢湧，立時嚇了一跳，放目一眼，粗略估計在場應該有二百多人，想到待會在台上演出，台下有二百多名觀眾見證自己的演出，稍一出錯，隨時遭人嘲笑，一念及此，我便不禁心跳加速，掌心冒汗。

此時，身為學生會主席的柳豔，向我們招手，我們走上前，楊鳳瑤道：「學姐，妳好似好忙咁喎！」

「係啊！要安排初賽嘅流程、參賽同學同觀眾坐係邊、器材等等。」

呂靜宜問道：「學姐，妳咁忙，靜間妳仲要參加比賽得唔得架？」

「放心，我安排好晒，我仲幫你地三個留晒位，喺第一排最左邊三個，你地報到完，可以去坐陣，合唱組會比賽先。」

這次的初賽合共有七位評審，分別有三位學生會的幹事及四位老師，四位老師，分別是丁老師、董老師及兩名音樂科的老師，他們七位評審會在合唱組選出最好成績的五組及獨唱組挑出十名最高分的參賽者晉級平安夜的決賽。

一男一女的學生評審宣佈道：「依家有請２Ｂ２班嘅胡業君、許鴻鏗、吳孝昆上堂，佢地嘅參賽歌曲係友情歲月。」

三名五尺差吋半的男生溫溫吞告地推推讓讓，那名女學生評審不滿地道：「唔該三位同學快啲上堂，我地仲有好多參賽者等緊架！」

那三名男學生只好心不甘情不願地走上堂，當友情歲月的音樂響起時，三名男生拿著咪高峰你眼望我眼，而這時候他們本應開始唱出第一句歌詞：「～～消失的光陰散在風裡～」

可是友情歲月的音樂已經播出了三十秒，他們還是佇立在台上發呆，這時台下爆出了一波又一波的訕笑聲，評審為免讓情況繼續尷尬下去，便中斷了音樂，男學生評審道：「多謝三名同學嘅精彩表演。」

三名男生向台下微微鞠躬，交還了咪高峰後，飛也似的急奔下台。

有人在台下笑喊道：「喂！你地三條友究竟今日嚟做咩啊？」

被這三名男生插科打諢一番，我緊張的情緒略為平伏，坐在我身邊的楊鳳瑤一直緊張得捏住裙邊，她不斷抱怨道：「唉！我點解會應承學姐同佢一齊合唱架？我依家個心跳得好快啊！」

當評審宣佈道：「有請柳豔同學、楊鳳瑤同學上台，佢地嘅參賽歌曲係不拖不欠。」

楊鳳瑤瞠目結舌，道：「吓！死喇，死喇，點解咁快到我架？」

呂靜宜拍了拍楊鳳瑤的肩膀，鼓勵道：「鳳瑤，加油啊！妳唔駛咁緊張，enjoy妳嘅演出啦！」

我瞧著柳豔與楊鳳瑤步上台，呂靜宜道：「成皇志，我見你都好似好緊張咁喎！放鬆啲啦！」

我搖頭嘆道：「我真係服咗妳，可以連少少嘅緊張都無，佩服，佩服！」

「你只要同自己講上到台enjoy你自己嘅表演，就可以喇！」

此時，不拖不欠的音樂響起，我見楊鳳瑤的表現有點緊張，她拿起了咪高峰的手微微發顫，反之，柳豔的表現則鎮定得多，她的臉上漾出了微笑。

「～～在臨別時候通話並沒記錄 而我們的過去沒聲息的結束～～」

楊鳳瑤因為過於緊張，入KEY慢了一拍；而柳豔的廣東話咬字不準確，通字唱成了東字，記字唱成了之字。

因為兩人演出失準，台下爆發了一陣嘲笑聲，我身後傳來了宋蓮的聲音道：「廣東話都未正，就唔好走出嚟獻世啦！」

我聞言強壓下怒氣，我瞧見台上的柳豔，因為台下的嘲笑表現有點慌張，她的視線變得遊移不定，當她的視線與我相觸時，我向她豎起了拇指微微一笑，她的視線不再向四處遊移，我們四目相投，她繼續唱道：「～在印象尚留紀念每一刻都記得 你甜蜜過的臉。」

仲有文架可？

根據過去經驗，春泥每次只出4篇，好似係.... 希望今次一次過出哂音樂比賽章節啦。

正評加速

無喇

待續
明天見

巴打早抖
明天good show

巴打好觀察力

好撚吊引

柳學姐 不得了 成皇志再黎個深情對望 加打氣 學姐仲唔霖死

春哥

學姐要唱 國語歌呀

唔夠睇

學姐like死大鳩志

會唔會無啦啦岀文

期待

等待

會不會順便講埋學姐好內之前係廁所到做左咩野

濕晒，要整返乾

會不會係咩

唔會啦，大鳩志之前見過管佳莉條仔架嘛。 如果係同一人咁應該當堂打個突唔會咁自然對答

推 有文未

學姐大五年，無乜前景

屌 呢篇真係好好睇

第一次追文追到每個鐘F5一次睇有文未，中晒毒咁

有文末
毒癮發作 要文 俾文我

打緊

龜速中

我諗今晚連初賽都未完

決賽真係要多三四日時間

可唔可以逢星期日有多啲文

楊鳳瑤與柳豔唱完了不拖不欠，走下了台階，回到坐位，我和呂靜宜拍掌鼓勵，柳豔有點不好意思道：「我唱得好差，應該入唔到決賽！」

楊鳳瑤如釋重負地吁了一口氣，道：「入唔到咪仲好，頭先我喺台上望落台下成對腳震架！入到決賽，畀全校嘅人望住晒，我一定唔敢上台。」

我苦笑道：「死妹釘，妳唔好嚇我喎！我仲未比賽架！」

此時，第三組參賽隊伍是宋蓮、陳慧琼、管佳莉和曾倩萍，她們的參賽歌曲是芝芝的「一天一天」。

「～～而你使一天一天甜甜絲絲 一天一天愛更痴～」

她們的演出平穩，儘管宋蓮和陳慧琼的長相實在趕客，但以客觀來說，她們的演出要比柳豔和楊鳳瑤還好。

第四組是陳依官、陸泳祥、林海原、霍去登、郭左杰、姚智風六人，他們的參賽歌曲是石凌風的「前前後後 左左右右」。

當郭左杰拿起了咪高峰的時候，他道：「喺唱出依首歌之前，我有野想講，盛依貝，我愛妳，依首歌喺送畀妳嘅！」

郭左杰此言一出，立時惹得台下的觀眾發起了一陣又一陣的怪叫與歡呼聲，相信盛衣貝此時定必窘迫得希望找個洞像鴕鳥般把頭鑽進去。

人聲漸斂，背景音樂響起。

「～～我太低調便令世間太寂寥是嗎
我太高調又冒犯你高貴教條竟使你發燒～～」

我不禁莞爾，這首歌的歌詞與郭左杰剛才的愛的宣言，完全風馬牛不相及。

他們六人一邊唱一邊跳出趣怪的自創舞步，再次激起了一片又一片的掌聲與歡呼聲。

我一邊鼓掌一邊想，如果我沒有與他們鬧翻，此刻我便與他們在台上共同胡鬧，不必介懷被其他同學當成小丑、亦沒有務必勝出比賽的包袱，只有盡情去揮霍春青，讓自己沒遺下有什麼事沒有完成的遺憾。

可是我捫心自問我真的可以像他們那樣嗎？很快我便給予否定，畢竟我已活了三十三年，回到了１９９８後，我的肉身是十五歲，但心態已屆三十三歲，就算沒有被他們發現我爸是黑社會，遲些我們還是注定會生疏，價值觀、心態上的差異成了彼此間的鴻溝，從前我個人混混噩噩、膽小怕事、沒有主見，很多事情我可以妥協，但當我見識長了、歷練多了，慢慢建立起自我一套的價值觀及主見，我便很難放下去迎合，如果雙方是僱傭或者有利害關係的話，暫時擱下自己的價值觀，我相信我可以，但如果是交心的朋友，彼此有著如此大的分歧，當然難以維繫長久的友誼。

我瞧著在台上亂唱亂跳的他們，像在緬懷早已逝去的青春。

他們唱畢，觀眾為之瘋狂，立時掌聲雷動，他們的表現，評審應該很難讓他們進入決賽，但他們娛樂了大家，讓同學們捧腹笑了一番，大家還是報以掌聲以示鼓勵。

第四組的參賽隊伍是成敏研與方詠珊，她倆的參賽歌曲是最後一次。

「～～如果這闕歌將要對你唱最後一次 如果將這種感覺對你說最後一次～～」

她們一曲唱畢，台下的同學立時報以熱烈的掌聲，除了因為成敏研與其他同學關係良好之外，事實上，合唱組暫時以她們唱得最好。

之後的參賽者都是平平穩穩無甚特別，評審道：「有請下一組嘅參賽隊伍，６Ｍ班嘅冼達一、焦漾如、何康誕，佢地嘅參賽歌曲係男人的感慨。」

呂靜宜指著那名滿臉暗瘡疤的中六男生，道：「依個男仔叫何康誕，係安邦過嚟，啲人話佢之前成日係安邦嘅歌唱比賽攞獎架！」

我笑道：「咁樣講，佢係妳嘅大敵嚟！」

呂靜宜道：「你好似唔放佢係眼內？」

「老實講，下一組就到我地喇！台下咁多人睇住，我有啲緊張。」

「咁你唔好望台下面囉！」

「唔望住台下，咁唔通我望住地下唱歌咩？」

「你可以望住我架！」

正當我要說話之際，台上響起了歌聲：「～～時刻都討好誰又能做到誰會叫你滿足感更高…男人的感慨和專一比賽旁觀者都會讚頌這種熱愛～～」

呂靜宜一面聽，一面微微頷首，看來她亦對何康誕的演出表示認同，果真是年長兩歲，嗓子亦比較有味道，何康誕的高低音轉折位亦駕馭得不錯，技巧功架是有的。

何康誕等人一曲唱罷，沈寂一時的觀眾亦報以熱烈的掌聲。

評審道：「有請下一組嘅參賽隊伍：４Ｅ班嘅呂靜宜、４Ｄ班嘅成皇志上台，佢地嘅參賽嘅歌曲係…會…過去的？」

評審語畢，其他同學立時議論紛紛：

「會過去的？咩歌嚟架？你地有無人聽過啊？」

「無喎？會唔會係大陸或者台灣歌啊？」

「唔通係日文，或者係韓語歌都唔奇，最近韓國歌都幾ＨＩＴ。」

「會唔會係呂靜宜自己作嘅歌，聽人講佢係音樂才女嚟，自己作曲填詞都話唔埋？」

「呂靜宜唱歌好聽就係人都知啦！但係嗰個成皇志係乜水啊？」

「成皇志你都唔識？你無返學幾耐啊？依家吳林紫娣嘅大阿哥，仲勁過當年嘅朱斌仔，全盛時期嘅朱斌仔夠唔夠膽用書包掟落阿ＳＩＲ部車度喔？」

「咁會過去的首歌嘅曲風係咪偏向刀光劍影、我話事依啲江湖歌嗰一邊？」

我和呂靜宜緩緩步上台，我們並未唱歌已經有不少同學鼓掌，那些掌聲當然不是屬於我，而是我叨了呂靜宜的光。

當我面向台下，發現人頭攢動，我感到我的心不爭氣地突突亂跳，音樂響起，這時我想起了剛才呂靜宜對我的囑咐，於是我把視線由台下的觀眾轉向呂靜宜，呂靜宜覷見我面向她，她臉上微微漾出了一個甜笑。

瞥眼間，我看得痴了，原來的呂靜宜已經稱得上美女，但身在舞台上的呂靜宜起著加乘作用，她神情輕鬆、態度專注，想起了有千年一遇美女之稱的橋本環奈，就是因為被攝下那張跳舞時的專注神情而一躍成了神級美女，而此刻的呂靜宜亦屬同樣。

我瞧著她，我亦變得了專注，台下的觀眾漸漸變得模糊，呂靜宜唱道：
「～～早知一定與你分手
最愛往往難以相廝守
愛過你之後我怕沒然後…」

我唱：
「～～沒有這犧牲怎可讓你我得救
每個劫數時間會善後
以往那轟烈漸漸會變溫柔…」

呂靜宜就像導師一樣，她帶領我走進了音樂世界。

「～～從前共你講不要分別不要歸去
明明還流過一點眼淚～～」

「～～又再跟你相遇跟你相對
為何完全已經能面對～～」

我感到我漸漸拋開了一切煩惱，去擁抱現在。

「～～最愛都會過去都會散去～～」

我們一面唱著，彼此的距離不斷拉近。

「～～往事就像是一道橋
你我會過去的情懷不會倒退～～」

然後很自然地我們的手彼此緊扣在一起。

pk仔

手扣在一起

喂 今集好正好有feel喎 求加速

一路睇一路緊張埋

出快啲啦，每晚都等你出文呀

不過今集有5篇

伏筆

你唔會想知道學姐嘅結局

但係無乜正評

多謝爸打成日推POST

理想不似預期

第一次睇故睇到心跳加速 正啊

唔係掛

出多篇啦 想知台下咩反應

多謝

已經加咗

部PS4已經好耐無開

我驚壞咗都唔知

爸打 好生面口

係咪過咗名

完全5夠喉

你部PS4 無壞，加速

最好打孖上 呂小姐 加柳學姐 一齊上 食曬兩件

雖然有5篇不過感覺咁短既？

雙手互扣，皮已正
btw，我未訓煮緊飯，快啲出文俾我睇埋先訓啦，春巴

又live

SORRY

早啲依完好瞓啦

明早準時上班

傻的嗎
sor乜鳩ry，我既回復喺對你出文引頸以待既表現，你唔出我都唔會屌鬼
當然最好出啦
btw我返工時好唔定，唔喺固定上班時間

個結局會唔會係成皇志以為自己不會再犯錯 但其實重蹈覆轍

學姐喺下面見到晒咁嘅情景

頂你咩...哩個位停！

+1

學姐喊撚住走左啦

好吊癮 如果情況允許而閣下又方便嘅不如聽日早啲出文

一手交正評，一手交文

晨早一推

主角抽水成功

一起身有文睇 爽呀
樓主 加油

有文

首會過唔的有聲

支持主角 唔結婚 食曬所有女。

咁有feeling 同我在依個位停

學姐唯有繼續返廁所自己黎啦

何康誕

印象中好似話呂靜宜高過成皇志

好記性

劃埋圖唔夠你嚟

呂小姐高過男主 咁 molamola

其實首合唱歌咪變左Eason & Kary 版？原版係男既高音女低音，咁係咪新版要男女調轉呢？我都好亂呀

蝗早難 都食到華姐啦 邊到molamola

更何況佢地仲係中學生
仲有得高既男主

原來深情對望成皇志係要仰視呂靜宜
成個畫面唔同晒
好似家姐拖住細佬，咁學姐應該冇乜嘢

好有feel 又吊引
加速呀

啲回應笑死

唔駛諗得太複雜

因為樓主 我本身唔聽生命樹
我搵左黎聽
而另外兩首本身石沉大海
我都特登摷返出黎聽

而樓主之前個故
我本身唔識女主角
我特登搵黎J
好好J 雖然搵得一條

春巴考慮下同AV商整d植入式廣告啦咁

男主 中幾？ 中4？ 我唔希望柳學姐要自己入廁所解決

春巴改變左我

好好睇

之前一直係紙言睇
依家過嚟留名先

香港睇av邊有人畀錢

喂爸打

我之前部腦死咗啲私人珍藏無晒

可唔可畀條link download

我都係上網睇
得一條無碼既

要link 既留telegram 啦

有文就有link

無文就對住宋蓮打J

宋蓮

你整張咁嘅圖畀我

我返緊工架

硬住晒返工好慘

比d 動力你

今晚幾點有文

你問我老細啦
我都未知ot o到幾點

春巴
再比d 動力你
私家珍藏我搵到4套可以下載

落力d 你出完文我po 條link 出黎

嗚嘩! 我真係好旗袋

有文未，辛苦春巴喇

巴打今晚會唔會有文 無文我訓唔等架啦

Chapter ４４ 決賽

彼此的歌聲、動人心弦的樂曲、煽情的歌詞、手心傳來的微溫、呂靜宜迷離的眼神，多種元素粹合成一種讓人情難自禁的氣氛，我顯然陶醉於當前的氛團中，當背景音樂戛然而止，台下嘩聲四起，我才驚醒過來，彼此鬆開了手。

我們因氣氛帶動下而出現這種身體接觸，為台下觀眾提供了話題，他們議論紛紛：

「嘩！佢地係咪已經一齊咗？」

「聽人講嗰個呂靜宜屋企好有錢架！千金小姐配新晉黑社會大哥，好似啲言情小說嘅題材。」

「不過話時話，首歌嘅曲風幾新鮮，曲詞都係上上之作，好過唔少專業作品，，呂靜宜不愧為音樂才女。」

「係啊！首歌好搶，我聽到第二句已經起雞皮，真係好好，係男聲差啲。」

我們回到了坐位，楊鳳瑤指著我們訝然道：「乜原來你地一齊咗？」

呂靜宜霞燒玉頰，我感到挺尷尬，申辯道：「無啊！好多明星合唱都會拖住手，依個叫做…戲劇效果。」

呂靜宜忙道：「係…啊！成皇志講得啱啊！戲劇效果之嘛！」

柳豔問道：「成皇志，首歌你作架？真係好好聽啊？估唔到原來你係一位音樂才子嚟。」

柳豔雖然神情平靜，但她的眉宇間好像隱隱有一絲淡淡的哀愁，難道她以為我與呂靜宜有什麼不可告人的隱情？

所有參加合唱組的隊伍已經完成了比賽，接下來便論到獨唱組。

宛琳珊、成敏研、陳慧琼、何康誕等參加獨唱組的同學陸續上台演繹他們的參賽作品。

論到柳豔上台，她在台上唱出KELLY的誰願放手，她的廣東話發音不正，又惹起了台下的一片恥笑，恥笑聲讓她變得慌亂，眼神不斷遊移，然後她的視線停在我的身上，我微笑點頭以示鼓勵，她的眼神慢慢轉趨平靜。

「～～曾某年某一天某地 時間如靜止的空氣
你的不羈給我驚喜 曾說同你闖天與地
曾說無悔今生等你 也不擔心分隔千里～～」

柳豔唱畢回到了坐位，她笑道：「啊呀！好醜怪啊我！」

我安慰道：「學姐，上台面對咁多人唱歌唔係一件容易嘅事，至少笑妳嗰啲人就無依個膽量，佢地上到台應該連一句歌詞都唱唔到出嚟。」

呂靜宜與楊鳳瑤亦點頭同意，安慰道：「學姐，妳做得好好，唔駛理嗰啲無聊人架。」

「嗯，我無事喎！其實我一早就知道自己唔得啦，但係起碼我試過。」

未幾，便論到呂靜宜上台，先前呂靜宜與我上台合唱了「全新」的歌曲，震撼了全場觀眾，當在場的同學聽到呂靜宜的參賽作品為「生命樹」的時候，他們期待呂靜宜會為他們帶來什麼新的衝擊。

呂靜宜站在台中，所有師生立時屏息靜氣，他們恐怕一絲雜音都會讓他們分神，錯過了呂靜宜的片言隻語，當有人挪動一下身體讓椅子發出依啞聲，均會被人怒目而視，同學們儘量肅靜去為呂靜宜凝造出一個最佳的表演環境，以示對她這個演出者的專重。

生命樹的音樂響去，呂靜宜成了全場的唯一焦點，與她合唱時，我與她共同站在台上；而現在的我是以觀眾的視角去仰望台上的呂靜宜，此刻的呂靜宜光芒萬丈，一舉手一投足，均散發著攝人的魅力，她專注、投入、享受，櫻唇輕啟，吐出了天籟之音：

「～～在那天寧願乾旱地死不沾一勺水 逃避釀成眼淚
在那天連根都要拔起枯乾的腦海 期望不想念誰～～」

幽美的旋律、讓人動容的歌詞、清雅的嗓音，涓涓細流地交織出一篇動人的樂章。

「…十年後人生找到自己棲息的領土 然後開枝散葉繁殖出花與蝶～～」

當呂靜宜唱出最後一句歌詞後，同學們均有意猶未盡的感覺，那首生命樹的每一句歌詞在他們腦海裡裊裊縈繞。

掌聲雷動！

同學們盡力去把自己雙掌拍打得發痛以示感激呂靜宜的精彩演出，人們紛紛對呂靜宜發出由衷的讚嘆：

「真係唔到你唔服，唱故之然好，作曲填詞更加係一絕。」

「係囉！讀緊中學點可能作得出依啲歌架？話佢唔係天才都無人信啦！」

「痴線一首合唱、一首獨唱，用嚟參加學校比賽簡直大材小用，畀啲紅歌星唱，實爆紅啦！」

「其實去到依度成個比賽都無必要舉行落去啦！」

呂靜宜回到坐位，楊鳳瑤讚嘆道：「靜宜，妳真係好勁啊！」

宋蓮、陳慧琼等人紛紛簇擁呂靜宜，陳慧琼道：「哈哈，靜宜，我一早已經話妳係天才嚟啦！妳嗰兩首歌真係作得好好啊！」

呂靜宜瞧了瞧陳慧琼，再轉向我，道：「其實嗰兩首歌係…」

我向呂靜宜搖了搖頭，示意她不要向陳慧琼道出真相。

此時，我向楊鳳瑤問道：「咦！學姐頭先仲喺到架？死妹釘，妳知唔知學姐去咗邊啊？」

楊鳳瑤白了我一眼，沒好氣道：「學姐係學生會會長，佢好多野做架！上台唱完歌，仲要忙其他野架！」

參加獨唱組的同學陸續上台，但珠玉在前，在坐的同學們少不免會把這些後來者拿來與呂靜宜比較，就算那些參賽者的表演在水準之上，可是看在他們眼中，亦會大打折扣，不斷有同學感到沒趣離開了禮堂，本來二百多人的禮堂，隨著時間過去，連同評審和參賽者，只剩下不足一百人，對還未上台參賽的我來說，這亦算得上是一個好消息，觀眾少了，我的壓力同樣亦少了。

直到將近六時，我才完成了獨唱組的比賽，楊鳳瑤和呂靜宜亦因有事要先行離去，錯過了我的演出，由於我比賽時，禮堂的觀眾已經所剩無幾，我未能從觀眾的反應得知我的表現如何，要我自行評價的話，應該可以進身決賽吧？

我從七樓禮堂沿樓梯步向一樓大門，走到二樓時，有兩名男生，從一樓走上來，道：「同學，一樓大門鎖咗，校工話要上返去五樓側門離開學校。」

我只好回頭沿樓梯由二樓走上去五樓，途經四樓的時候，我聽到一陣抽泣聲從走廊盡頭傳來。

這時天色開始轉暗，一陣女子哭聲在走廊迴盪，老實說真的讓人有點心寒，可是在強烈的好奇心驅使下，我緩緩遁聲走去，雖然同學間盛傳吳林紫娣從前是亂葬崗，但我挺不相信在啜泣的是一隻冤魂。

當我走到走廟的盡頭時，發現一名女生伏在牆上啜泣，女生驚覺有人接近，別過頭來。

「吓！成…皇志，點…點解你會喺度嘅。」

我與那名啜泣的女生四目交投，才發現那竟然是柳豔學姐。

待續

燃燒生命

每日都好期待上黎見到有文

av齊加速

學姐已為成皇志同呂靜宜一齊?

依part真係好正，好撚青春

學姐

春巴好波

放住1條線上看LINK先啦

http:///9946.html

自己COPY啦

123110_01 2010年度天然素人人氣投票第1位 田中美佐

之後繼續出文

我繼續出LINK

學姐加甜plz

呀我講下㗎咋
唔好唔要學姐

大䲪志初賽都係唱明年今日?

冇錯

但係冇乜人有睇佢唱所以略講

春巴呢個位做得好

等決賽成班人睇大鳩志自彈自唱跌眼鏡

我係咁覺得，春巴唔好話我

女人最脆弱時侯 最易

同呂靜宜幾好呀

見到咁多生面口爸絲打留名

但係正名仲係咁少

整個正評鼓勵下好喎

雙飛

主角 整喊左學姐

罰佢 作隻（抄隻）歌乙水 學姐

就

就可人兒啦！

正呀
btw 已正皮 樓主加油

加油!呢幾年睇過最高質嘅故

係味因為唱得不好才哭？

想要個happy ending

小弟弟屌大姐姐

大鳩志表明真相 發現柳學姐係鐘意自己 之後表埋白

學姐葡萄靜宜？主角只係作歌比靜宜唔作比學姐

女仔妒忌起上黎 容易亂諗野 學姐既野心都好大工

比學姐唱首可惜不是你

唱首「無奶」比學姐聽，叫佢何必跟佢佢這個無「奶」，聽完肯定lump死

唔通今晚就加甜？

扮咩記得哂

之後食學姐隻豬

呂小姐 同男主角 個個情景 立即響起高妹 首歌

點happy? 種馬 最happy 係收曬去後宮woo

最好係咁啦 一個二個啲女都寫到咁好又扑扑脆 唔想大鳩志失去太多

我pppppppush

唔貪心 柳學姐同呂小姐 就夠啦 其他女 唔理啦 最多加埋楊港女 話說楊港女之前都好似對大鳩志有興趣 好似係因為幫佢補習

呂靜宜

呂小姐超級gfable

我鳩估音樂比賽完結後下一條商業線係繼續偷竊後人既版權。比音樂公司發掘寫歌，將十幾年既hit哥歌寫晒出黎揾錢。
得到真正既第一桶金後炒樓，襯未有信貸資料庫前1開2，2開4，4開8 咁瘋狂掃細價樓。諗起都high

如果今晚有文就好了

如果今晚11點前有文就好了

有文就夠

應該唔得

啱啱先有時間開始打緊文

趕唔切,大家唔好等,早啲瞓

唔想趕頭趕命影響質素,應該出唔切

加油
最緊要係有文
習慣左係大約12點左右有文睇

好啦

質素重要 唔緊要

春巴加油

咁我訓先...加油

其實樓主唔係話隔日出咩？

希望一陣有得睇

點解要講出黎呀俾左個籍口佢今日唔出喇

如果冇記錯好似係二四六出,所以今日點都有
between 近排好多文

出文慢=推po慢=少人入嚟睇=少正皮

唔好亂黎，質素行先，唔好為交貨而鳩寫

大鳩志! 我係呂靜宜呀! 無論你高定矮我都咁愛你!
(你唔好唔記得 我未發育 分分鐘我大波過柳豔!!! )

春巴! 我終於開到ac留言, 由一追到而家! 加油呀! 大波妹等緊你!

你知唔知你邊到比唔上 柳學姐 就係個個半咸半淡既譚仔呀姐廣東話 聽到都扯

咁我求你幫我追咗學姐去啦 大鳩志係我ga

洗鬼煩咩 打孖上 你同學姐咁好姐妹 學會分享係一件美事

啱先突然係到諗 結局會唔會係大鳩志翻到去之後一直生活到33歲 然後因爲一啲事 而再次跳樓

輪迴

mo man

之前特別篇好似 講過 佢有仔女 我估寫到有仔女 應該唔會無啦啦番左去33歲 應該唔會再番去掛

姐妹井

又多個

之前改管佳莉嗰位唔知爸打定絲打都無咗影

我係真嘅靜宜

文呀！

佢在你筆下揭開左臭雞既真面目，仲叫人點用佢個名者

係公司扮工 用左4個鐘追到live
求文

管小姐 一早話佢係臭雞 由第一集 已經覺得有問題

春泥巴打，今日幾點有文？唔該哂

要收工先有時間打文

大約十二至一點

冇文？！

春爸 學姐 身材有幾勁？

有無示意圖

第一頁

期待文...

夠鐘出文！

夠鐘出文了

我瞧見柳豔一副潸然淚下的模樣，詫異道：「學姐，妳仲乜一個人匿埋喺度喊啊？究竟發生咗啲咩事啊？」

柳豔淚眼婆娑，再度把頭貼在牆上，不依道：「呀吓，好樣衰啊！我…我都特登避開你地，走埋一二邊先嚟喊啦！點解都要畀你見到架？」

我獃住了，對於這個問題一時間我也不知道如何去回應，只好道：「學姐，唔好意思啊！我唔係有心架！頭先我喺樓梯嗰面，聽到有人喊，所以我一時好奇就過嚟睇下發生咩事！」

柳豔發出了糅合後悔和尷尬的哀鳴，好一會她才道：「成…皇志，我唔係怪你，唉！我…我唔識講啊！你有無紙巾啊？」

我聞言遞了一張紙巾給柳豔，柳豔接過紙巾拭淚。

我站在一旁默不作聲，好一會她才嘆了一口氣道：「我真係好無用啊！」

「學姐，妳點解咁講呢？」

「我成日好想去做好一樣野，但係總係咩都做唔好，無論幾咁努力都好，最後都只會係攪到一塌糊塗。」

「學姐，妳係指頭先嘅歌唱比賽？」

柳豔點頭道：「嗯，之前我真係有畀心機去練，希望可以唱得好，但係最尾都係衰咗，如果我好似靜宜咁叻就好喇！佢頭先係台上面真係好有光彩，全部人都認同佢，相比起佢，我頭先嘅表現真係不知所謂啊！」

「學姐，呂靜宜嗰啲係好罕有嘅例子，除咗天份之外，仲要有後天嘅栽培，依個世界唔係個個都好似佢咁幸運，屋企畀到咁多支援佢。」

「咁你呢？頭先首『會過去的』同『生命樹』，所有同學都以為係靜宜作嘅，你唔嬲咩？」

我聳肩道：「咁我又唔係好介意喎！」

事實上那兩首歌真的不是出自我的手，所以其他人以為那是呂靜宜的作品，我也沒有半點不悅。

柳豔靠著牆，再發出一聲悲鳴：「啊哼！你咁豁達，顯得我好衰咁，我真係好無用啊！」

「學姐，妳點解又要妄自菲薄呢？妳點會無用啊？每個人嘅才能都係唔同，有啲人音樂叻啲、有啲人運動叻、有啲人讀書叻。」

「最弊我運動又唔叻、音樂又唔叻、讀書又唔叻呢！」

「但係學姐妳又係學生會主席、紅社副社長、辯論社社幹事，其中學生會係同學一人一票選妳出嚟，大家信任妳先投妳一票，而妳都無辜負其他同學對妳嘅期望，仲有妳又樂於助人，嗱，妳又幫我同死妹釘補習，妳又去搵董老師幫我求情，妳唔止幫過我同楊鳳瑤，妳仲幫過好多人，妳籌備個歌唱比賽好成功，好多同學都踴躍參加，嚟緊又有陸運會同其他活動，學姐，吳林紫娣嘅同學好需要妳架！妳千祈唔好話自己無用啊！」

片晌，柳豔才把頭離開了牆壁，道：「嗯，成皇志，多謝你。」

我訝道：「仲咩無端端多謝我啊？」

「多謝你相信我可以係個有用嘅人。」

柳豔搥打自己的胸口，破涕為笑道：「在心中。」

柳豔進行這個動作的時候，讓她那對豪乳劇烈地激盪了兩下，我不禁生出了一絲綺念。

為了轉移視線，我隨口問道：「學姐，其實比起廣東歌，國語歌妳咪仲大把握，點解妳唔用國語歌參賽呢？」

「我好鍾意廣東歌，覺得廣東歌好好聽，而且我覺得既然我嚟咗香港住，應該入鄉隨俗，講依個地方嘅語言，融入返依度嘅生活。」

「所以妳就咁積極去參加各種活動，想加快融入依度。」

柳豔吐了吐舌頭，點頭道：「但係我仲係做得唔夠好。」

我搖頭道：「學姐，妳其實已經做得好好，相比起一啲為利是圖嘅商家、同埋啲帶有政治目的嘅無恥政棍，土生土長嘅佢地希望消滅本土情懷同文化，而妳雖然係新移民，但係妳尊重本土文化，妳比起佢地更加似香港人。」

柳豔訝異道：「成皇志，你雖然讚緊我，但係我唔係好明你講咩喎？」

「哦！妳知我讚緊妳就得喇！有陣時我都唔係好明自己講咩！哈哈。」

「唔，你份人奇奇怪怪咁。」

此時校工滿叔發現了我們，嚷道：「喂，你地喺到仲咩啊？夠晒鐘，要落閘喇！」

於是我和柳豔離開了學校，我們走到了巴士站，我瞧見３１號九巴埋站，道：「學姐，妳有車。」

柳豔揮手道別道：「咁我走先喇！拜拜。」

「拜拜！」

柳豔快要上巴士時，她喚道：「成皇志。」

我回過頭來，瞥見她握拳反搥自己的胸口一下。

這個動作好像成了我和她之間的某種象徵意義。

咁少，唔夠喎

幾時變搥對方胸口

在心中

嘩! 呢幕正

我都等緊

喂 唔掂wo 都唔係表白既 重作

仲有無文?

連環打波鎚

推！

無限loop

沖田

今次咁快嘅

一篇

跳之前記住check返賽馬會當年既紀錄

但今次一跳，並沒有再回到1998，甚麼學姐、靜宜也不會再出現。反而遇到公司老闆，原來他也死了，發現他也中了金融的萬劫不「伏」......

仲未有文

腦閉塞

今晚無文

休息一下 唔好太chur

多謝爸打體諒

近排搬公司

好多野跟 加上成日睇住個市。

好大壓力

返到屋企好累

有陣諗住瞓陣 一瞓就一兩粒鐘

平時唔ot因為車程來回加埋都兩粒半鐘食完飯沖完涼都十點

所以順利打完千五字文都將近一點

遇著腦閉塞真係坐兩粒鐘都係得五六百字

加油 等你

春巴唔好因為我地回到1998年呀

辛苦你啦

休息下再上路 期待你好文

巴打保重，身體要緊

見你咁辛苦就原諒你冇文，但weekend要有

等一訓通常變左第二朝
其實大部份人讀完書又捱足一世工，退休冇幾耐就88，做人其實幾戇鳩

慢慢黎啦 唔好逼得自己太緊 做好左私人野先打文啦 （記得唔好爛尾）

加油

每日一推，幫你集氣，巴打加油

樓主加油 新讀者留名

加油呀樓主

推一推先
追到live

多謝你地嘅諒解同支持,其實我尋晚都打咗七百字,依家都開始構思緊點打.

近排多野煩、壓力大,情緒有好大起伏,攪到成日瞓得唔好,周而復切個人更加無精神

其實我係有個粗略嘅大綱,但由於有太多野要寫,所以有時會有啲地方塞住咗

可能我太貪心,個結構同世界觀要好大,希望每個細節都做到最好,有時一隻字、一句對白,或者個人點出場都要瞓下點樣做先最好,所以個節奏就好慢,我要瞓下點取捨

我好似有啲駕馭唔到個故事咁

慢慢黎啦

加油!

幾時食宛琳珊?

真係唔得嘅，咪放個break plan返個故事發展方向，最緊要有交帶姐。我地都係想睇有質素嘅故，無謂你寫唔出 為左交貨要鳩寫 之前巴打提過會去旅行 可能係個機會

Push

質素>速度

翌日，回到４Ｄ班的班房，我察覺到班內的氣氛與往日好像有點不同，平時周遭的同學大多避免與我有任何眼神的接觸，但今天有些同學遇見我時，居然對我說早晨。

而一向好奇心旺盛的成敏研，纏著我向我追問昨天音樂比賽的事情，她問道：「小志，尋日見到你同呂靜宜參加合唱組喎！你地唱嗰首歌好好聽啊！今日午飯時候就會公佈入圍結果，你地應該入硬決賽啦！」

「多謝，如果入唔到圍，應該個問題出係我嗰方面，絕對唔關呂靜宜事。」

「唔係喔！小志，呂靜宜唱得好就緊架啦！但係估唔到你都唱都唔錯喔！上年唱Ｋ都唔覺你唱得咁好。」

成敏研說的是事實，我以前的歌聲是很虛、很無力的，其一是因為我缺乏自信，當被別人嘲笑一兩句、更甚只是盯著我看，我便感到很不自在；其次我回到１９９８後，近乎每天跑步，心肺功能得到大大的改善，整個人的精、氣、神亦得以提升到另一層次。

「都係全靠呂靜宜嘖！佢音樂造詣咁高，指點我一兩句，我成個人都唔同晒啦！」

此時，郭左杰與姚智風亦走過來湊熱鬧，我笑道：「郭左杰，你尋日就威啦！係咁多老師同學面前係台上發表愛的宣言，盛衣貝實霖死啦！」

「依啲係我地之間嘅情趣嘖！反而你唔聲唔聲，到你尋日同隔離班嘅呂靜宜拖住手，我地先知你地行埋咗。」

姚智風亦道：「係囉！我地初初仲奇怪，你成日同嗰三條囡一齊，究竟想溝邊一個？我仲以為你實揀嗰個大波學生會主席添！點知你揀個高瘦平。」

我澄清道：「你地攪錯晒喇！我無同呂靜宜一齊，我地無野架，拖手只係一種戲劇效果。」

姚智風問道：「小西，你信唁信啊？」

郭左杰點頭道：「咁我又信喎！嗰個呂靜宜人靚、成績好、有才華、有家底，條件咁好，大鳩志係咩新鮮蘿蔔皮啊！如果係嗰個大波主席或者楊鳳瑤，都仲有啲可能。」

我苦笑道：「哈，我好高興你相信我，但係我真係講唔出多謝。」

到了第一堂中文堂的時候，坐在我隔離，一向高傲的宛琳珊，居然向我傳紙仔。

我瞧了瞧她傳給我的那張紙，再瞧了瞧她，她的神情有幾分尷尬，先前因為宋蓮的蜚短流長，她像大半班同學那樣去無視我，把我當成透明人。

我瞧見紙仔內寫道：「估唔到你尋日比賽嘅表現咁好。」

我寫道：「係呂靜宜表現得好嘖！」

宛琳珊寫道：「我係話你參加獨唱嗰首，你自彈自唱，估你唔到。」

我見狀感到詫異，當時輪到我上台自彈自唱出明年今日的時候，我並沒有留意到宛琳珊的存在。

我寫道：「當時台下得番咁少人，估唔到妳係其中一人。」

宛琳珊寫道：「我由開始坐到最後，我覺得你嘅表現令人眼前一亮。」

霍然間得到了宛琳珊此等美女的讚賞，確是讓人振奮的，我寫道：「多謝。」

宛琳珊寫道：「啲人話呂靜宜嘅獨唱歌，同你地首合唱歌係出自呂靜宜手，但我覺得唔係，你先係會過去的、生命樹、明年今日三首歌嘅創作人。」

我感到納罕，宛琳珊再寫道：「如果係呂靜宜作嘅，咁點解反而係你自彈自唱，而唔係佢喔！你係對依首歌好熟，先可以自彈自唱。」

想不到宛琳珊原來這麼心細如塵，我真的低估了她，一直我認為長得漂亮的女人就儼如花瓶一樣，但我好像錯了，布正麗、宛琳珊都是長相漂亮，同時兼具智慧的女生。

對於宛琳珊這個臆測，我的態度可以算是默認，我寫道：「咁點？」

宛琳珊寫道：「咁證明好多人一直低估咗你，包括我在內。」

到了午飯的時候，我與呂靜宜等人到了學生會等候入圍的結果，在學生會眾集了不少同樣等候賽果的同學，當入圍名單被貼在壁報板上，我發現了我和呂靜宜均順利進入了獨唱組和合唱組的決賽。

每名入圍決賽的獨唱組參賽者的名字旁，都有一個由七名評審相加的總評分，呂靜宜以高達六十六分排在獨唱組的第一名，拋離第二位高達七分，而我在獨唱組的總評分是四十九分，位列第七位。

而獨唱組其他較為熟悉的名字有：第二名，何康誕，總評分五十九分；第九名，成敏研，總評分四十六分；第十名，宛琳珊，總評分四十五分。

合唱組除了我和呂靜宜外，對手還有何康誕、成敏研和另外的兩組。

楊鳳瑤看到了壁報板上的結果，吁了一口氣，道：「謝天謝地，好彩真係入唔到決賽。」

我搖了搖頭，道：「無出色，難為學姐咁努力去練習，居然搵著個毫無鬥志嘅拍檔。」

楊鳳瑤哼了一聲，道：「知你巴閉喇！入咗圍。」

柳豔喜道：「成皇志，講個好消息過你聽喔！原來董老師同植爺、暉洋都好熟架，佢地兩位應承咗平安夜嘅決賽，會嚟學校做評審啊！」

我聞言大吃一驚，道：「吓！唔係啊？」

植爺是明年今日的作詞人，而暉洋在明年今日這歌曲負責編曲的、會過去的是他作曲的，我這剽竊的人，要在兩位原作者面前去演繹他們未來的作品。

呂靜宜斜睨了我一眼，奇道：「成皇志，你仲咩咁大反應嘅？」

「哦！無…我開心過頭嘖！」

今日都出到文

希望可以繼續

順利完埋個歌唱比賽

會唔會嗰陣已經作好有個底
未正式推出
咁咪大檸樂

加油呀

繼續留意

希望依兩日完成埋成個比賽

希望

最緊要休息充足

我真係要做多啲運動

跑完步個人鬆啲

先寫到

加油 春巴打

健康要緊呀巴打
一次過出2晚既文，好滿足

你今天為春巴加咗油未？

好好睇加油

慢慢出 之前都儲幾日先睇

今次大撚獲

玩到咁大

咁可能植爺啲歌係同大鳩志買返黎

好睇 加油

唔知布甸有無聽大鳩唱歌呢

唔會
我覺得會蝴蝶效應

可能變咗植爺果幾首歌係抄小志返黎

自己抄自己

值爺 ：現在介紹 我新收徒弟 成皇志

不過香港地做作曲 作詞 未必搵到第一桶金

男主角順手 捧紅左 呂小姐

值爺 ：現在介紹 我新收徒弟 成皇志 eason

正喎，等睇春巴如何處理呢個蝴蝶效應

其實炒小滷味開始已經將炒價拉高好多，已經改變左呢個世界

緊張

今晚有無文？

打緊

可能聽朝先有

爸打個名係咪一個故名嚟

Chapter ４５ 決賽

自從我成功入圍平安夜的決賽，我在班內的處境漸漸得到改善，由當初大多同學把我當成透明人一樣，現在偶然碰上亦會點頭打招呼，有次遇上了蕭娟惠、方詠珊，她們還說到決賽那天會替我打氣。

而曾倩萍亦會在宋蓮和陳慧琼不在場的情況下，與我點頭打招呼，至於我與之前主動排擠我的陸泳祥關係亦有所緩和。

原本午飯我不是自己一個吃，便是與呂靜宜等三人結伴吃；但今天姚智風相邀我一同到８座吃車仔麵。

我問道：「有邊個去啊？」

「咪又係圍內嗰班囉！」

「陸泳祥、林海原都去？」

「嗯，你唔係介意啊？」

「我就唔介意，但唔知佢地介唔介意嘖？」

「之前嗰啲小誤會嘖！唔好擺係個心裡面。」

於是我便跟隨姚智風等人去８座，本身站在陸泳祥那方的霍去登道：「嘩！大鳩志，近排你真係威到盡，吳林紫娣嘅風雲人物，你認第二，真係無人敢認第一，容許小弟叫你一聲鳩爺嘛！」

「哦！原來你地叫我嚟食飯，就係想潤我。」

陸泳祥的頭號鐵粉林海原笑道：「唔係，你最近真係做好多我地估唔到嘅野，之前嗰啲就唔好講啦！你最近參加歌唱比賽，同呂靜宜合唱係學校好轟動下，你合唱組同獨唱組都入到決賽，真係好勁喎！」

「吓！有幾勁嘖，獨唱組初賽排第七，入到決賽咪又係陪跑。」

陸泳祥道：「但係你合唱組同呂靜宜一組，基本上坐亞望冠啦！」

這是陸泳祥與我反目後，他首次主動與我說話，對於我這內心已屆三十三歲的成年男人來說，他從前的小學雞行為，我並不太放在心上，我應道：「咁先大壓力，如果攞唔到冠軍，我責任好大架！到時真係難辭其咎喇！」

黎早強一臉淫邪，道：「大鳩志，聽人講你上台一邊彈琴一邊唱歌，好有文藝修養，我仲以為你淨係識得『吹口琴』添！」

我皺著眉，啐道：「黎早洩，你把口真係臭到呢！你係咪成個禮拜無刷牙啊？」

黎早強淫笑道：「大鳩志，你有無讀書架？孔子話食色性也。」

姚智風亦淫笑道：「大鳩志，你唔知架喇！如果你技巧好，啲女真係慾仙慾死，欲拒還迎，佢ＨＩＧＨ到成身痙攣，佢地個心情會好矛盾架，又羞恥又享受，會用隻手輕輕按住你個頭，但又怕你唔繼續喎！」

我訝道：「嘩！姚少乜解究你咁清楚架！你又無囡，你唔係食…『雞肶』啊？」

姚智風臉上一紅，辯道：「我都係聽啲師兄講嘖！暫時我都未過到依個心理關口，但唔排除有日，遇到有條好索嘅囡，佢嗰度又好吸引，我真係會瀨架！」

我驚愕道：「吓！好核突下喎，咁你同瀨個屎塔有咩分別啊？」

「唓！出得嚟玩，就唔好船頭驚鬼船尾驚賊，大鳩志，你扮咩野喔！我就唔信當你遇到條好索嘅囡，佢又係一線粉紅嘅，你會忍得住口唔瀨？」

姚智風的說話讓我想起了那一個晚上，布正麗因為一時不慎，驚鴻一現的美好春光，如果有一天有幸遇上這種萬中無一的撻，那個男人能夠把持得住，而不去以五感好好細味品嘗。

現在在４Ｄ班內，基本上除了宋蓮外，我與其他同學已經解除了敵對狀態，連管佳莉亦與我重建起同學間的基本關係。

管佳莉道：「成皇志，恭喜你成功入到決賽。」

「多謝，嗰日我有聽妳上台唱歌，妳唱得好好，但係可惜…」

管佳莉淡然一笑，道：「其他同學表現比我地更好，我地入唔到決賽都好公平嘅！到時我地會為你打氣架喇！你要加油。」

「係呢！妳有無聽過我參加獨唱組嗰首『明年今日』啊？」

管佳莉搖頭道：「嗰日我五點就走咗，所以無睇到，聽人講你嗰日好厲害，一個人自彈自唱，我一直都唔知道原來你咁厲害嘅。」

「決賽嗰日，妳要留心咁聽。」

管佳莉詫異，我亦感到失態，我解釋道：「唔好意思，我嘅意思係…我會係嗰日用最住嘅狀態去演繹依首歌，可能係一生人最好嘅一次，所以…好難得。」

「哦！咁…你要加油，我…同４Ｄ班嘅同學都會為你打氣。」

為了平安夜在管佳莉的面前唱出最好的明年今日，我拋開了被植爺、暉洋當場說破我是抄襲犯的恐懼，集中精神想辦法去提昇狀態，在決賽前夕，我天天放學後均到呂靜宜的家裡練歌。

當呂靜宜彈琴時，我便站在一旁觀察她的指法、姿勢、節奏，而當我彈奏時，她亦說出我應該有什麼要注意及改進的地方。

我亦留意到呂靜宜在演繹生命樹的時候，比初賽當天的表現還要更上一層樓，我讚嘆道：「我以為初賽嗰日，妳已經係巔峰，點知妳仲有得進步？厲害，厲害。」

「我嘅進步係因為你。」

「吓！點解啊？」

「可能你自己唔發覺，你嘅表現越嚟越好，你唱個首明年今日嘅時候，散發出一種特質我係無嘅！嗰日決賽，我隨時會輸畀你。」

「痴線，我邊有可能係妳嘅對手喔！初賽妳第一，我第七，妳擔心何康誕仲好啦！」

「我地依家又係拍檔又係競爭對手，不過無論點，我地都要加油！」

經過多日的練習，終於到了平安夜的決賽，我將要在人生歷史性的時刻去完成一件極具意義的事情。

決賽

加油呀

我唔想睇你個故要人燒比我睇

好吸引～聽日見

好似係
之前有個故叫藍毛毛演奏會
咁岩撞名

仲諗住唱似 臭雞管 聽

好想無限閱讀 好想再要多啲

大鳩志搞左咁耐 一個男仔真朋友都識唔到

「我嘅進步係因為你。」

同隻臭雞講野 屌

好多文 正

正呀，加油

Lau Ming

鳩爺

正呀咁多文

咪理隻臭雞啦
大大個呂小姐喺前面都唔上

又到live 留個名先

植爺

老母一推

其實我覺得宋蓮係鐘意成皇志，但因為成皇志鐘意管仲莉而唔鐘意佢先因愛成恨

Wtf

係好大機會

屌

唔好咁重口味啦

宋蓮為大鳩減肥後大變身

楊過同郭芙

減唔成肥仲正，肥西坐落大碌鳩呢個畫面應該好震撼

好撚重口味

宋蓮 原名宋芝

有點兒緊張

推推推

今晚幾點有

即係同另一個故 crossover

等緊文

今天平安夜，都是與往年一樣，上午舉行音樂比賽，下午則在班房舉行聖誕聚會，而與之前的平安夜有所不同的是，我不再是台下的觀眾，而成了台上的參賽者。

當我們排隊離開班房，走向禮堂的時候，大部份的４Ｄ班同學都替我們打氣，道：「宛琳珊、成敏研、方詠珊、成皇志，你地要加油啊！我地支持你啊！」

方詠珊道：「敏研，我好緊張啊！我今年第一次上台唱歌，好彩合唱，有妳傍住咋！如果唔係都唔知點算？」

成敏研道：「珊珊，定啲嚟！放鬆啲當平時唱Ｋ咁就得喇！」

宛琳珊一隻手拿著寫滿歌詞的紙張，另一隻手有節奏地拍打大腿外側，櫻唇翕張，相信是在默唱她的參賽作品。

來到了禮堂，台前第一排左邊的座位預留給參賽者坐，右排的座位則預留給評審與嘉賓。

當全校所有的師生亦魚貫進場後，禮堂門再度敞開，董老師引領兩位男子進場，其一名年近四十、三七分界、佩帶一副黑色粗框眼鏡的男人，我認出是植爺；在植爺身旁的另一個男人，應該就是暉洋吧！

植爺與暉洋進場時引起了一陣聳動，坐在我身旁的呂靜宜亦為之雀躍道：「成皇志，你睇，真係植爺嚟架！」

我神情肅穆地微微點頭，我記憶所及，當年的１９９８聖誕歌唱比賽，植爺與暉洋並沒有前來這裡當評審，我還記得呂靜宜在中四、中五的校內歌唱比賽亦是奪冠而回，成了吳林紫娣的三連霸傳奇，不知道命運的巨輪是朝著原來的方向前進，還是已經悄悄地偏離了原來的軌跡。

所有評審與嘉賓就坐，學生會的司儀在台上說了一些門面話後，第一組合唱隊伍，便上台獻唱，我的注意力沒有放在台上，反而偷偷打量右方不遠處的植爺，只見植爺目無表情地盯著台上。

待會我便要在兩位原創者面前，獻唱他們來自未來的作品。

未幾，第一組合唱隊伍唱畢下台，接著便到６Ｍ班何康誕那組。

何康誕與兩名同學的參賽歌曲是男人的感慨。

呂靜宜悄聲道：「成皇志，你有無留意到植爺睇住台上嘅參賽者唱歌都係無乜表情架，真係唔知植爺覺得台上嘅同學唱得好定唱得唔好呢？」

我亦悄聲道：「植爺平時聽開啲天王天后級歌手唱歌，依家要聽啲業餘嘅人唱，妳想佢有咩表情？」

這時何康誕那組亦唱畢，成敏研與方詠珊上台，她們的參賽歌曲是最後一次。

此時，我發現到一個問題，就是這三組所選的歌曲原本均是獨唱歌曲，而且他們由頭到尾都是合唱，並沒有分工，合唱歌應該是這一句是由Ａ唱、下一句便輪到Ｂ唱、第三句一同合唱，合唱應該是層次分明、多變、豐富的，兩位歌手分工合作從而產生出化學作用，但以上三組我亦不見得有這樣的效果。

想到這裡，我便看出了我與呂靜宜的優勢，立時信心大增，對於稍後的獨唱組比賽，我是沒有太大壓力的，因為我不在乎輸贏；但合唱組則不同，因為如果我表現失準隨時會連累呂靜宜的，所以我較為緊張。

呂靜宜瞧了瞧我，再拍了拍我的手，道：「你睇落有啲緊張咁，唔駛緊張架！我地已經練咗幾十次，當平時練習咁唱就無問題架！」

我微笑點頭道：「放心，我唔會令妳失望。」

當成敏研與方詠珊下台後，便輪到我與呂靜宜上台，上台時，我偷睨了台下一眼，

當成敏研與方詠珊下台後，便輪到我與呂靜宜上台，上台時，我偷睨了台下一眼，台下黑壓壓一片，全都是人，說毫不緊張就是騙人的。

可是，當熟悉的音樂響起，呂靜宜投入專注的神態呈現在臉上，她櫻唇輕啟，唱出了柔和的歌聲：

「早知一定與你分手 最愛往往難以相廝守
愛過你之後我怕沒然後 原來寂寞沒有你的問候
用誰來平復也不夠 你似個最窩心的缺口～」

這一刻，我被她感染，她就是一個很好的嚮導，從旁引領我進入狀態，這一刻我的緊張情緒一掃而空，那些歌詞構成了一幕又一幕的畫面，有真實發生過的、亦有虛構的，我的情緒被歌聲牽引，沉鬱、悲傷、哀愁等情勢襲上心頭，眼前呂靜宜的面容時而與管佳莉的面容互相切換。

我瞧著呂靜宜唱道：

「沒有這犧牲怎可讓你我得救 每個劫數時間會善後
以往那轟烈漸漸會變溫柔 長年累月就算你多念舊
明天一滴也不留 愛與痛如昨夜喝的酒～」

我想起了回到１９９８前，經歷了很多傷痛、悔疚的事情，我要在這舞台上、在全校的師生面前，赤裸裸地透過歌聲去緩緩釋放我的情感。

「從前共你講不要分別不要歸去 明明還流過一點眼淚～」

「又再跟你相遇跟你相對 為何完全已經能面對～」

在呂靜宜的領導下，我倆在全校師生面前獻唱了這首會過去的。

走下台階前，我的視線與台下的植爺相觸，我留意到他唇角漾起了若隱若現的笑容。

當最後的一組合唱隊伍亦獻唱完畢，便輪到獨唱組。

獨唱組的參賽次序是大會一早抽籤安排的，呂靜宜是第一個上台表演的參賽者，而我則是最後一個上台表演的參賽者。

呂靜宜一上台，台下的師生均引頸以待久矣，那些有在初賽旁聽的師生，期待再次聽到呂靜宜動人的歌聲，那些未曾聽過呂靜宜所唱的生命樹，在那些聽過的同學轉述下亦好奇究竟有多動聽？

終於呂靜宜站在台中，音樂響起，她唱出了生命樹。

「～在那天寧願乾旱地死不沾一勺水
逃避釀成眼淚
在那天連根都要拔起枯乾的腦海
期望不想念誰…十年後人生找到自己棲息的領土
然後開枝散葉繁殖出花與蝶」

呂靜宜獻唱完畢，台下立時掌聲雷動。

在坐那些期望當撃到歌利亞的大衛的參賽者，當聽畢呂靜宜的生命樹後，有自知之明的參賽者，亦知道他們最多只可以競逐亞軍，其實由呂靜宜當第一個上台的參賽者是對所有參賽者不公平的，因為聽完她的歌聲，是會大大打擊自己的士氣。

宛琳珊、成敏研、何康誕等參賽者陸續上台，珠玉在前，呂靜宜的表現太好，讓其他參賽者的表現，看在觀眾眼內平淡如水。

其實當最後一名參賽者是非常不利的，當評審聽了近三小時的歌唱比賽，已經相當疲累的，名次基本上早已心中有數，但勝負輸贏對我來說並不重要，我只是希望在台上、在管佳莉見證下、在全校面前，去自彈自唱出明年今日。

當第九名參賽者下台，便輪到我一步一步走向我人生的舞台。

好頂引呀

仲有冇
唔夠喉

依家先停

頂! 好緊張好吊引呀

正評出多篇ok?

停喺呢個位，呢到會唔會出現史上第一單吊癮死既新聞
快啲出啦，巴打

出多一篇啦

無計

要培養情緒

唔急得

出多篇啦屌

個比賽出極都未完

屌呀

點解冇得瘋狂正評

我都唔知

打打下越多野交代

下星期完度

頂，喺呢個位つづく

本來好似話上個禮拜日

好頂癮囉

連續兩日有文 感動呀

真心講既，老泥你呢篇文我敢講係近幾年黎舊登最好睇既3篇文之1

點解要停係呢個位呀

本來明明話上個星期日完嫁

得3個負評 係咪想整多個

唱埋首歌先完好嗎

春巴 不如黎個打破第四面牆玩法。我地問問題，好像問米咁請書入面嘅成皇志答啦。 我想問大鳩志，去到呢一刻有冇少少鍾意靜宜？

出多篇啦求下你
好吊癮

好吊引阿

癮

出多篇啦

聽住嗰首歌睇文真係幾有 feel

出到呢到停...好想死

唔撚係停啊

繼續啦屌你

重要位停左

黎啦黎啦

頂 ，吊引呀

好吊引呀

好屌引

唔得啦 快啲比文我

待續唔係問題。但希望下一集唔好等太耐。我唔要等到明年今日呀!!

真係好吊癮

吓

出咗文咁多日
爸打你仲未正評

個post就完喇

多謝爸打先

之但係鑊鑊出面有啲秒經
成日話有咩故推介

次次都無我份

3個都好大打擊

我正評又唔多

出面啲故四五百個正評起點

應該有

但係又唔係好愛嗰種

始終呂靜宜條件太好

加上佢仲未從管佳莉嘅打擊完全好返晒

佢暫時都想專心學業同搵錢上面

布甸 學姐都有啲感覺嘅

應該唔駛嘅

個post 就完

未正評
請正評

點解喎
我都俾咗正皮你，你都係唔鍾意我

剛剛正左

謝

正咗
下次有推介post一定介紹巴打個故
你識做啦

四五百個正評好多都係新連載故 你長篇連載中又唔行懸疑路線 平均有近二百正皮好唔錯喇

少正評好明顯好多人都冇乜耐性等一篇咁長篇嘅故

我救下你拿拿聲俾大鳩唱埋首明年今日

好頂癮呀屌

返工
好多野做

邊際報酬遞減

推到有文

支持

已正評 快d出文呀

大鳩志揀飲擇食

如果十一點前有文就好了

係街食緊飯

好彩今日打咗啲

加油!

加油
支持你

非也非也，吕靜宜呢種咁冇人味既女好有可能係性冷感，唔好制呀師兄

諗起似鍾嘉欣都縮縮地

希望1001之前有文

開新post出埋文啦

這次沒有呂靜宜站在我身邊，只有我一個人去面向群眾，但亦多虧呂靜宜，她已經兩次陪伴我共同面對台下的觀眾，我開始適應以這個視角去俯瞰事物，我的心情已經沒有那麼緊張，而且我知道我的人生再沒有更好的機會、再沒有更適當的場合去以這般唯美的方式為我這段感情去劃下休止符。

我逐漸接近台上的鋼琴，台下群眾的面貌變得模糊，周遭的環境一時間亦變得沈默起來，我亦不再感到背負抄襲別人作品的罪疚感。

我坐在鋼琴前，輕掃琴鍵，像撫著我心底最珍而重之的初戀一樣，現在我就要亳無保留把一直埋藏在最深處的回憶，透過琴聲、歌聲以最真摰的方式去呈現那一段最純潔無暇的情感，我不容自己再去回避，只有坦誠去面對，我才可釋放自己，從那段傷痛的陰霾中走出來。

我的精神鬆弛、表情肅穆，十指在琴鍵上輕舞，奏起了珠玉落盤的清音，一幕又一幕恍如隔世的畫面在我腦海中浮現，隨著琴音歌聲不斷變化，那些畫面支離破碎、不按時序出現：

「若這一束吊燈傾瀉下來 或者我已不會存在
即使你不愛 亦不需要分開～」

那晚我經歷了三十三年失敗的人生，我打算從天台墜下，離開這個世界前，居然讓我重遇多年未見的妳，妳清麗如昔，挽著女兒的小手，洋溢著濃濃的幸福，我很高興在我死前，得知妳過得很幸福，我只是想與妳作出最後的道別，但…

「若這一刻我竟嚴重癡呆 根本不需要被愛
永遠在床上發夢 餘生都不會再悲哀～」

那天，我嘗試去挽救我們脆弱的感情，我以為我能夠做得到，可惜我的決心不足，不夠堅定，故作瀟灑讓妳離去，妳知道我的世界在剎那間變成灰暗嗎？妳不會知道的，因為我愛妳愛到不容讓妳去承受一絲罪疚，苦就由我一個人獨自去承受吧！

「人總需要勇敢生存 我還是重新許願
例如學會 承受失戀～」

妳離去後，我有段時間變得儼如行屍走肉一樣，做什麼亦提不起勁，人們說時間就是最好的特效藥，但原來是騙人的，那只是把傷痛埋在內心深處，最後轉變成我揮之不去的夢魘，它就像一個不知在什麼時候爆發的計時炸彈一樣。

「明年今日 別要再失眠 床褥都改變 如果有幸會面
或在同伴新婚的盛宴 惶惑地等待你出現～」

離開了那間為妳我製造了不少回憶的中學，我沒有勇氣主動找妳，但我很希望可以重遇妳，只要能夠離遠去瞧妳一眼，我已經心滿意足了，於是我抱著一絲的希望，重遊了一個又一個我倆曾到過的地方，但我們並沒有遇上。日有所思，有時候妳會在我夢中悄然出現，有妳出現的夢，全都是美夢，在夢中妳答應我永遠也不會離開，可是夢醒過來卻只剩下我一人，一個又一個美夢，換來了一次又一次的失望，如果要在夢中才可以與妳相遇，請讓我永遠沉醉在夢裡，不要再醒過來。

「明年今日 未見你一年 誰捨得改變 離開你六十年
但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見～」

這晚的天台很冷，我回憶我那充滿挫折和打擊的人生，但在我糟糕的歲月裡，畢竟還有快樂的時光，有妳在我身邊的三個月，妳讓我知道原來我與其他人一樣亦可以幸福地生活，其實在離開這個世界前，讓我得知妳幸福，就是我人生中最完滿的句號。

我從天台躍下，回頭向那個我們曾經一同看過的月亮揮手，我喊道：「管佳莉，妳一定要幸福快樂，直到永遠啊。」

「在有生的瞬間能遇到你 竟花光所有運氣
到這日才發現 曾呼吸過空氣～」

我從２０１６年回到１９９８，很高興可以再一次遇到妳，我以為得到蛻變的我，可以有能力給予妳同等份量的幸福，去讓我們的人生變得不一樣，可是回到今天，我改變了一些事情，但改變不了我倆的人生，命運巨輪並沒有偏離既定的軌跡，我們還是錯過了彼此。即使如此，我仍然很感激我們的命運曾經緊扣在一起，那份情感昇華了，那些傷感與瑕疵再由它過去，我要留住的只有我倆曾經的快樂回憶，讓這份回憶陪伴著我那就已經足夠了。

琴音、歌聲戛然而止，我從封塵的回憶中回到了舞台，我有一種煥然一新的感覺，我好像脫胎換骨得到了重生。

台下初時只是響起零星的掌聲，然後掌聲變得密集，最後更加恍如行雷似的。

我步下了台階，走向我的座位時，成敏研讚道：「小志，你頭先真係好厲害啊！」

方詠珊亦讚嘆道：「係啊！真係估你唔到，完全係一鳴驚人嗰種。」

回到座位後，呂靜宜豎起拇指讚道：「你嘅表演真係好精采。」

「多謝。」

由於要給予時間評審們商量結果，接下來是由老師們上台表演，丁老師在台上唱了兩首伊麵的歌曲、李老師唱了首男兒當自強、ＭＩＳＳ ＬＯ唱了首經典英文歌Yesterday Once More。

之後，所有參賽者屏息以待，因為現在開始公佈比賽的結果。

女司儀宣佈道：「依家先頒發合唱組嘅冠、亞、季軍，季軍係７Ａ班嘅辛枝斑、盛香腓、烏丁亨。」

校長與三名得獎同學握手，然後頒發獎狀，以示嘉許。

男司儀宣佈道：「合唱組嘅亞軍係６Ｍ班嘅冼達一、焦漾如、何康誕。」

校長重覆上述的動作。

女司儀問道：「好喇！冠軍呢！台下嘅同學，你地估下係邊個？」

我緊張得捏著拳頭，心中痛罵女司儀爽快一點，不要再賣關子，同時我在心中吶喊一定要讓呂靜宜得獎，如果我們不是合唱組的冠軍，我會埋怨自己。

大部份同學都喚出呂靜宜的名字，女司儀點頭道：「無錯，本年度嘅合唱組冠軍就係４Ｅ班呂靜宜同埋４Ｄ班嘅成皇志。」

這時我才吁了一口氣，道：「呂靜宜，恭喜妳啊！」

呂靜宜甜甜一笑道：「我都恭喜你啊！成皇志。」

我們聯袂上台接受校長的祝賀，正當我們分別奪得合唱組冠亞季軍的隊伍要走下台階時，男司儀道：「請三隊參賽者留步，因為獨唱組嘅冠亞季軍，都係喺你地入面。」

於是我們八人站在台上一旁，女司儀宣佈道：「１９９８年度聖誕歌唱比賽獨唱組嘅季軍得主，係６Ｍ班嘅何康誕。」

何康誕接受校長的頒獎後，匆匆下台，看來他對這個賽果並不滿意。

雖然我並不介意勝負名次，但我很好奇，究竟是誰擊敗了何康誕奪得了亞軍。

男司儀宣佈道：「１９９８年度聖誕歌唱比賽獨唱組嘅亞軍係…咦！點解會…」

待續

又要開新POST

未留名未正評的請選擇你們最恰當的決定

評已正 出多篇？

仆街又呢d位停

喺呢個位等 咁吊引
出多篇啦

又依家先停

關於條臭雞嘅最後一章

喂，我屌你呀

亞軍呂靜宜

雙冠軍

贏左又點,分分鐘班同學會仲虛偽

新post

打和super

新POST

轉場各位

成皇志拎冠軍？！

嬴到呂靜宜咁高難度

推爆去先

個POST就完

未留名的請上水

順便正評

早抖各位

留名加正評

正呀！

🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

相當多文

呢篇睇到眼濕濕

好用心機打架

打依篇用咗好耐時間
改完又改

貼錯

1001